-DOCSTART- O
Manuripi B-LOC
- I-LOC
Heath I-LOC
Amarumayu I-LOC
sallqa I-LOC
kawsay I-LOC
mamallaqta I-LOC
risirwa I-LOC
suyuqa O
amachasqam O
kachkan O
, O
Buliwya B-LOC
mama O
llaqtapi O
, O
Pando B-LOC
suyupi I-LOC
, O
Manuripi B-LOC
pruwinsyapi I-LOC
, O
Mayutata B-LOC
pruwinsyapipas I-LOC
. O

Real B-ORG
Madrid I-ORG
Club I-ORG
de I-ORG
Fútbol I-ORG
nisqaqa O
huk O
ispañul B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Mamallaqtapura B-ORG
Huñu I-ORG
Sallqa I-ORG
Pachata I-ORG
Sallqapi I-ORG
Kaqkunata I-ORG
Amachanapaq I-ORG
IUCN B-ORG
nisqaqa O
mamallaqtapura O
sallqa O
amachay O
tantanakuymi O
, O
Fontainebleau B-LOC
llaqtapi O
( O
Ransiyapi B-LOC
) O
kamarisqa O
. O
Uma O
tiyayninqa O
Gland B-LOC
( O
Suwisa B-LOC
) O
llaqtapim O
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
2006 I-ORG
FIFA I-ORG
; O
nisqaqa O
2006 O
watapi O
Alimanya B-LOC
mama O
llaqtapi O
XVIII O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
2014 I-ORG
nisqaqa O
2014 O
watapi O
Brasil B-LOC
mama O
llaqtapi O
XX O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1930 I-ORG
nisqaqa O
1930 O
watapi O
Uruwayi B-LOC
mama O
llaqtapi O
I O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Tegucigalpapi O
INFOP B-ORG
( I-ORG
Instituto I-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Formación I-ORG
Profesional I-ORG
) I-ORG
, O
www O
. O
gob O
. O
hn O

Becariokuna O
yachanankuta O
tukusptinkuqa O
Asociación B-ORG
de I-ORG
Egresados I-ORG
CESE I-ORG
( O
Corporación B-ORG
Educación I-ORG
Suiza I-ORG
- I-ORG
EAFIT I-ORG
nisqa O
) O
huñu O
sutichasqam O
llamk'ay O
pachapi O
kaptinkupas O
masichaspa O
hina O
kanankupaqmi O
yanapan O
. O

Medellinpi B-LOC
Universidad B-ORG
EAFIT I-ORG
( I-ORG
Escuela I-ORG
de I-ORG
Administración I-ORG
, I-ORG
Finanzas I-ORG
, I-ORG
Investigación I-ORG
y I-ORG
Tecnología I-ORG
sutichasqa I-ORG
) I-ORG
, O
www O
. O
eafit B-ORG
. O
edu O
. O
co O

Fundacionqa O
34 O
beca O
nisqakutam O
Universidad B-ORG
EAFIT I-ORG
hatun O
yachay O
wasipiqa O
haywarin O
. O

Yachay O
wasi O
Instituto B-ORG
Salesiano I-ORG
Pedro I-ORG
Justo I-ORG
Berrío I-ORG
sutisqan O
chaninrayku O
yuyaymananrayku O
akllarichikun O
. O

Alma O
mater O
: O
San B-ORG
Carlos I-ORG
Watimalamanta I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Academia B-ORG
Literaria I-ORG
de I-ORG
Tegucigalpa I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Westfälische B-ORG
Wilhelms I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
San B-ORG
Diego I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Buyumbura B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Lycée B-ORG
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Alma O
mater O
: O
École B-ORG
Centrale I-ORG
Paris I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Hannover B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Alemán I-ORG
. O
/ O
Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Markus I-ORG
Hatun I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
San I-ORG
Agustín I-ORG
. O
/ O
Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Markus I-ORG
Hatun I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
San I-ORG
Andrés I-ORG
( O
Lima B-LOC
) O
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
de I-ORG
los I-ORG
Sagrados I-ORG
Corazones I-ORG
( O
Ariqipa B-LOC
) O

Yachaywasi O
ː O
Colegio B-ORG
Sagrados I-ORG
Corazones I-ORG
Recoleta I-ORG
. O
Alma O
mater O
ː O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Markus I-ORG
Kuraq I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Skopje B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
HB B-ORG
Studio I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
MIT B-ORG

Alma O
mater O
: O
Cambridge B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Manchester B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Owens B-ORG
College I-ORG
in I-ORG
Manchester I-ORG
( O
Manchester B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
) O
wan O
Trinity B-ORG
College I-ORG
, O
Cambridge B-ORG
( O
Cambridge B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Marburg B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Sociedade B-ORG
Esportiva I-ORG
Palmeiras I-ORG
nisqaqa O
huk O
brasilanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Wesleyana B-ORG
Ohiomanta I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Stockholm B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Awtunuma B-ORG
Mishiku I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Gabriel B-ORG
René I-ORG
Moreno I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
San B-ORG
Andris I-ORG
Hatun I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
ː O
Chicago B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Toronto B-ORG
Yachay I-ORG
suntur I-ORG

Alma O
mater O
ː O
Bonn B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
San B-ORG
Husiy I-ORG
Clunymanta I-ORG
Yachaywasi I-ORG
wan O
San B-ORG
Luis I-ORG
Yachaywasi I-ORG
( O
Barranco B-LOC
distritu O
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Zaragoza B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Federal B-ORG
do I-ORG
Rio I-ORG
de I-ORG
Janeiro I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Brussel B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
, O

Alma O
mater O
ː O
Santu B-ORG
Tommaso I-ORG
d'Aquino I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Lovein B-ORG
Kathuliku I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Bourgogne B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Tehran B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Qahira B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
Siul I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Wakinchaypaq B-ORG
Piruwanukuna I-ORG
, O
kastilla O
simipi O
Peruanos B-ORG
Por I-ORG
el I-ORG
Kambio I-ORG
nisqaqa O
huk O
piruwanu B-ORG
partidum I-ORG
, O
Pedro B-PER
Pablo I-PER
Kuczynski I-PER
- O
p O
kamarisqan O
2014 O
watapi O
. O
Peruanos B-ORG
Por I-ORG
el I-ORG
Kambio I-ORG
nisqap O
sutinpa O
pisichaninqa O
PPK B-PER
Pedro B-PER
Pablo I-PER
Kuczynskippas I-PER
pisichayninmi O
. O

Runanaq B-ORG
Kallpa I-ORG
, O
( O
kastilla O
simipi O
: O
Fuerza B-ORG
Popular I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
piruwanu B-ORG
partidum I-ORG
, O
" O
fujimorista B-ORG
" O
nisqa O
, O
2010 O
watapi O
kamarisqa O
. O

Alma O
mater O
ː O
Mishiku B-ORG
Mama I-ORG
llaqtap I-ORG
Awtunuma I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater̠ O
ː O
Salamanca B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater̠ O
ː O
Complutense B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Ricardo B-ORG
Palma I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG

Alma O
mater O
: O
San B-ORG
Martín I-ORG
de I-ORG
Porres I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG

Alma O
mater O
: O
Santo B-ORG
Domingo I-ORG
- I-ORG
manta I-ORG
Awtunuma I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Edinburgh B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Sagrados B-ORG
Corazones I-ORG
Belén I-ORG

CA B-ORG
Velez I-ORG
Sarsfield I-ORG
( O
Club B-ORG
Atlético I-ORG
Vélez I-ORG
Sarsfield I-ORG
) O
icha O
" O
Velez B-ORG
Sarsfield I-ORG
" O
nisqaqa O
huk O
arhintinu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Upsala B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Exeter B-ORG
College I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Sevilla B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
Mater O
ː O
Torino B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG

Alma O
mater O
: O
Marmara B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG

Alma O
Mater O
: O
Universidad B-ORG
San I-ORG
Carlos I-ORG
de I-ORG
Guatemala I-ORG
. O

Alma O
Mater O
: O
Universidad B-ORG
Rafael I-ORG
Landívar I-ORG
. O

Sport B-ORG
- I-ORG
Verein I-ORG
Werder I-ORG
von O
1899 O
e O
. O
V O
. O
Bremen B-ORG
icha O
SV O
Werder B-ORG
Bremen I-ORG
, O
Alimanya B-LOC
mama O
llaqtaqyuq O
piluta O
hayt'ay O
klubmi O
. O

Alma O
mater O
: O
San B-ORG
Petersburg I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
Kulumbya I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Bologna B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Universidad B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Ingeniería I-ORG
- O
1941 O
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Inmaculada I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Santo B-ORG
Domingo I-ORG
Awtunuma I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Paris B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Georgetown B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Córdoba B-ORG
Mama I-ORG
llaqta I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
( O
Universidad B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Córdoba I-ORG
) O
. O

Yachaywasi O
: O
Lycée B-ORG
Marseille I-ORG
manta I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Winisuyla B-ORG
Chawpi I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Racing B-ORG
Club I-ORG
de I-ORG
Avellaneda I-ORG
nisqaqa O
huk O
arhintinu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

CA B-ORG
San I-ORG
Lorenzo I-ORG
de I-ORG
Almagro I-ORG
( O
Club B-ORG
Atlético I-ORG
San I-ORG
Lorenzo I-ORG
de I-ORG
Almagro I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
arhintinu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O
Buenos B-LOC
Aires I-LOC
wamani O
. O

Club B-ORG
Atlético I-ORG
Nacional I-ORG
S I-ORG
. I-ORG
A O
. O
nisqaqa O
huk O
mama O
llaqtap O
piluta O
hayt'ay O
klubmi O
. O
Medellín B-LOC
llaqta O
. O

Millonarios B-ORG
Fútbol I-ORG
Club I-ORG
nisqaqa O
huk O
Kulumbya B-LOC
mama O
llaqtap O
piluta O
hayt'ay O
klubmi O
. O

Asociación B-ORG
Deportivo I-ORG
Cali I-ORG
nisqaqa O
huk O
Kulumbya B-LOC
mama O
llaqtap O
piluta O
hayt'ay O
klubmi O
. O

Fenerbahçe B-ORG
Spor I-ORG
Kulübü I-ORG
nisqaqa O
huk O
Turkiya B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Galatasaray B-ORG
Spor I-ORG
Kulübü I-ORG
nisqaqa O
huk O
Turkiya B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Colo B-ORG
- I-ORG
Colo I-ORG
( O
Club B-ORG
Social I-ORG
y I-ORG
Deportivo I-ORG
Colo I-ORG
- I-ORG
Colo I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
chilinu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Graz B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Birmingham O
Yachay O
Sunturnin O

Alma O
mater O
: O
Oxford B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Cambridge B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Florida B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Wisconsin B-ORG
- I-ORG
Madison I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Strasburg B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
San B-ORG
Carlos I-ORG
Borromeo I-ORG
( I-ORG
Watimala I-ORG
) I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Real B-ORG
y I-ORG
Pontificia I-ORG
Universidad I-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Carlos I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Heidelberg B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Laval B-ORG
Yachay I-ORG
suntur I-ORG

Alma O
mater O
: O
Königsberg B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
München B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
RWTH B-ORG
Aachen I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Leiden B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Leyde B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
München B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
, O
Georg B-ORG
- I-ORG
August I-ORG
Göttingen I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
( O
1906–1907 O
) O
, O
Ludwig B-ORG
Maximilians I-ORG
München I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
( O
1907–1908 O
) O
, O
wan O
Humboldt B-ORG
Berlin I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
( O
1908–1911 O
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Wien B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
København B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Louisiana B-ORG
State I-ORG
( O
1951–1954 O
) O

Alma O
mater O
: O
Freiburg B-ORG
im I-ORG
Breisgau I-ORG
Yachay I-ORG
suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Roma B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Buenos B-ORG
Aires I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Cambridge B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Columbia B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Buenos B-ORG
Aires I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Complutense B-ORG
Madrid I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Zaragoza B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Deportivo B-ORG
Toluca I-ORG
FC I-ORG
( O
Deportivo B-ORG
Toluca I-ORG
Fútbol I-ORG
Club I-ORG
S I-ORG
. I-ORG
A O
. O
de O
C O
. O
V O
) O
, O
icha O
" O
Chivas B-ORG
" O
, O
nisqaqa O
huk O
mishikanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

CA B-ORG
Independiente I-ORG
( O
Club B-ORG
Atlético I-ORG
Independiente I-ORG
) O
icha O
" O
Independiente B-ORG
de I-ORG
Avellaneda I-ORG
" O
nisqaqa O
huk O
arhintinu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Olimpia B-ORG
( O
Club B-ORG
Olimpia I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
parawayu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

SL B-ORG
Benfica I-ORG
( O
Sport B-ORG
Lisboa I-ORG
e I-ORG
Benfica I-ORG
) O
icha O
Benfica B-ORG
nisqaqa O
huk O
purtuyis B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

CD B-ORG
Guadalajara I-ORG
( O
Club B-ORG
Deportivo I-ORG
Guadalajara I-ORG
S I-ORG
. I-ORG
A O
. O
de O
C O
. O
V O
. O
) O
, O
icha O
" O
Chivas B-ORG
" O
, O
nisqaqa O
huk O
mishikanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

CF B-ORG
America I-ORG
( O
Club B-ORG
de I-ORG
Fútbol I-ORG
América I-ORG
S I-ORG
. I-ORG
A O
. O
de O
C O
. O
V O
. O
) O
, O
icha O
" O
Aguilas B-ORG
" O
, O
nisqaqa O
huk O
mishikanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Paris B-ORG
Saint I-ORG
Germain I-ORG
FC I-ORG
( O
Paris B-ORG
Saint I-ORG
Germain I-ORG
Football I-ORG
Club I-ORG
) O
, O
icha O
PSG B-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
ransiyaniyuq B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Olympique B-ORG
Marseille I-ORG
( O
ransiya O
simipi O
: O
Olympique B-ORG
de I-ORG
Marseille I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
ransiyaniyuq B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Parma B-ORG
FC I-ORG
( O
italya O
simipi O
: O
Parma B-ORG
Football I-ORG
Club I-ORG
S I-ORG
. I-ORG
p O
. O
A O
. O
) O
nisqaqa O
huk O
italyanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

ACF B-ORG
Fiorentina I-ORG
( O
italya O
simipi O
: O
Associazione B-ORG
Calcio I-ORG
Firenze I-ORG
Fiorentina I-ORG
S I-ORG
. I-ORG
p O
. O
A O
) O
nisqaqa O
huk O
italyanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

SC B-ORG
Internacional I-ORG
( O
Sport B-ORG
Club I-ORG
Internacional I-ORG
) O
, O
icha O
Porto B-ORG
Alegremanta I-ORG
Internacional I-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
Brasilniyuq B-LOC
piluta I-LOC
hayt'ay I-LOC
klubmi I-LOC
. O

AEK B-ORG
FC I-ORG
( O
grisya O
simipi O
: O
AEK O
- O
Αθλητική O
Ένωσις O
Κωνσταντινουπόλεως O
– O
Athlitiki B-ORG
Enosis I-ORG
Konstantinoupoleos I-ORG
) O
, O
nisqaqa O
huk O
Grisya B-LOC
mama O
llaqtap O
piluta O
hayt'ay O
klubmi O
. O

Panathinaikos B-ORG
FC I-ORG
( O
grisya O
simipi O
: O
ΠΑΕ O
Παναθηναϊκός O
, O
nisqaqa O
huk O
Grisya B-LOC
mama O
llaqtap O
piluta O
hayt'ay O
klubmi O
. O

Olympiakos B-ORG
FC I-ORG
( O
grisya O
simipi O
: O
Oλυμπιακός O
Σύνδεσμος O
Φιλάθλων O
Πειραιώς O
, O
" O
Olympiakós B-ORG
Sýndesmos I-ORG
Filathlón I-ORG
Pireós I-ORG
" O
) O
, O
icha O
ΠΑΕ O
Ολυμπιακός O
, O
nisqaqa O
huk O
Grisya B-LOC
mama O
llaqtap O
piluta O
hayt'ay O
klubmi O
. O

Club B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Football I-ORG
, O
icha O
Nacional B-ORG
de I-ORG
Montevideo I-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
Uruwayi B-LOC
mama O
llaqtap O
piluta O
hayt'ay O
klubmi O
. O

CA B-ORG
Peñarol I-ORG
( O
Club B-ORG
Atlético I-ORG
Peñarol I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
Uruwayi B-LOC
mama O
llaqtap O
piluta O
hayt'ay O
klubmi O
. O

Everton B-ORG
FC I-ORG
( O
Everton B-ORG
Football I-ORG
Club I-ORG
) O
, O
icha O
Everton B-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
Inlatirraniyuq B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

CR B-ORG
Vasco I-ORG
da I-ORG
Gama I-ORG
( O
purtuyis O
simipi O
: O
Clube B-ORG
de I-ORG
Regatas I-ORG
Vasco I-ORG
da I-ORG
Gama I-ORG
, O
icha O
Vasco B-ORG
da I-ORG
Gama I-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
Brasilniyuq B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

CR B-ORG
Flamengo I-ORG
( O
purtuyis O
simipi O
: O
Clube B-ORG
de I-ORG
Regatas I-ORG
do I-ORG
Flamengo I-ORG
, O
icha O
Flamengo B-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
mama O
llaqtayuq O
piluta O
hayt'ay O
klubmi O
. O

Inter B-ORG
Milano I-ORG
( O
italya O
simipi O
: O
Football B-ORG
Club I-ORG
Internazionale I-ORG
Milano I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
italyanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

SS B-ORG
Lazio I-ORG
( O
italya O
simipi O
: O
Società B-ORG
Sportiva I-ORG
Lazio I-ORG
S I-ORG
. O
p O
. O
A O
. O
) O
nisqaqa O
huk O
italyanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Juventus B-ORG
FC I-ORG
( O
Juventus B-ORG
Football I-ORG
Club I-ORG
S O
. O
p O
. O
A O
. O
) O
nisqaqa O
huk O
italyanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

River B-ORG
Plate I-ORG
nisqaqa O
huk O
arhintinu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Santo I-ORG
Toribio I-ORG

Alma O
mater O
: O
San B-ORG
Agustín I-ORG
Mama I-ORG
llaqta I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
San I-ORG
Vicente I-ORG
de I-ORG
Paúl I-ORG

Alma O
mater O
: O
Torino B-ORG
Salesyianu I-ORG
Yachay I-ORG
sunturnin I-ORG
. O

Coritiba B-ORG
Foot I-ORG
Ball I-ORG
Club I-ORG
nisqaqa O
huk O
brasilanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Cornell B-ORG
Yachay I-ORG
sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Granada B-ORG
Yachay I-ORG
sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Toledo B-ORG
Academia I-ORG
Infantería I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Lyun B-ORG
Yachay I-ORG
sunturnin I-ORG
, O
Nikarawa B-LOC
. O

Alma O
mater O
: O
Indiana B-ORG
Yachay I-ORG
suntur I-ORG
. O

Yachaywasikuna O
: O
Colegio B-ORG
San I-ORG
Francisku I-ORG
Ariqipa B-LOC
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Yachay O
suntur O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Agustín I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Southern B-ORG
California I-ORG
Yachay I-ORG
sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
William B-ORG
and I-ORG
Mary I-ORG
College I-ORG
of O
New B-LOC
Jersey I-LOC
. O

Alma O
mater O
: O
Princeton B-ORG
Yacha I-ORG
sunturnin I-ORG
( O
College B-ORG
of I-ORG
New I-ORG
Jersey I-ORG
) O

Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Agustín I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Nacional I-ORG
Francisco I-ORG
Bolognesi I-ORG
( O
1940 O
- O
1942 O
) O
wan O
Colegio B-ORG
Claretiano I-ORG
. O

Sport B-ORG
Club I-ORG
Corinthians I-ORG
Paulista I-ORG
nisqaqa O
huk O
brasilanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Suwisa B-ORG
Federal I-ORG
Institute I-ORG
( O
Polytechnikum O
) O
, O
Zurich B-LOC
. O

Alma O
mater O
: O
Collège B-ORG
de I-ORG
France I-ORG
, O
École B-ORG
normale I-ORG
supérieure I-ORG
, O
Lycée B-ORG
Pierre I-ORG
- I-ORG
de I-ORG
- I-ORG
Fermat I-ORG

Alma O
mater O
: O
Berlin B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Göttingen B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Lyon B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
École B-ORG
supérieure I-ORG
de I-ORG
pharmacie I-ORG
Paris I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Berlin B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Heidelberg B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Colombia B-LOC
suyupi O
Fundacionpa O
llamk'ayninqa O
, O
Medellín B-LOC
llaqtapin O
iskay O
yachay O
wasikunapi O
becakunataqa O
qun O
. O

Universidad B-ORG
Católica I-ORG
hatun I-ORG
yachay I-ORG
wasimanta O
becariokunaqa O
, O
tesis O
nisqankuta O
ruwaptinkun O
chay O
sasakaypaq O
thaniyta O
tariyta O
munaku O
, O
chaypaqtaq O
huk O
softwareta O
ruwanqaku O
. O

Huñu O
ABEFE B-ORG
( I-ORG
Asociación I-ORG
de I-ORG
Becarios I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Fundación I-ORG
Educación I-ORG
sutichasqaqa I-ORG
) I-ORG
, O
Becariokunap O
yanamanta O
qullsiqkuna O
paqarichisqankuqa O
anchatapunim O
secretaria O
ejecutiva O
sutichasqataqa O
yanapanku O
. O

Llsqtap O
yachay O
wasi O
SENATI B-ORG
llamk'asqanta O
qhawaspaqa O
TECSUP B-ORG
yachaywasiqa O
hunt'a O
pachatam O
llamk'am O
. O

LImapi O
TECSUP B-ORG
( I-ORG
Instituto I-ORG
Superior I-ORG
Tecnológico I-ORG
Privado I-ORG
) I-ORG
, O
www O
. O
tecsup B-ORG
. O
edu O
. O
pe O

Limapi B-LOC
Universidad B-ORG
de I-ORG
Lima I-ORG
, O
www O
. O
ulima O
. O
edu O
. O
pe O

Limapi B-LOC
Universidad B-ORG
Católica I-ORG
, O
www O
. O
pucp B-ORG
. O
edu O
. O
pe O

Fundacionqa O
apoya O
Perú B-LOC
suyupi O
becariokunataq O
kay O
hatun O
yachay O
wasikunatam O
yanapan O
: O
Universidad B-ORG
Católica I-ORG
, O
Universidad B-ORG
de I-ORG
Lima I-ORG
hinallataq O
Instituto B-ORG
Superior I-ORG
TECSUP I-ORG
nisqatapas O
. O

Perú B-LOC
suyupi O
EDUCACIÓN O
nisqmanta O
, O
90 O
watakuna O
qallarichkantinmi O
Purú O
suyupiqa O
llamk'ayta O
qallarparin O
, O
chaypitaq O
huñu O
parachiq O
Dr O
. O
Ernst B-PER
Keller I-PER
tiyarqan I-PER
. O

Andrésqa B-PER
qhawarikullantaq O
imayna O
masinkunawan O
llamk'asqanmanta O
hinallataq O
umalliqsapa O
kasqanmantapas O
. O

Andrés B-PER
Garcíaqa I-PER
, O
Electrónica O
y O
Automatización O
nisqa O
yachanantaqa O
ña O
TECSUP B-ORG
sutichasqapiqa O
tukurunqaña O
. O

Perumanta B-LOC
Andrés B-PER
García I-PER
Picón I-PER

Eduardoqa B-PER
munanpuni O
Medicina O
nisqa O
yachapayta O
, O
ichaqa O
Fundacionqa O
kamachiyninunaraykum O
mana O
qullqichayta O
atinchu O
. O

Eduardo B-PER
Zúñigaqa I-PER
yachaynintaqa O
bachillerato O
nisqatam O
yachay O
wasi O
Instituto B-ORG
Técnico I-ORG
Luis I-ORG
Bográn I-ORG
nisqapi O
ayparqan O
, O
chaytaqa O
94 O
% O
nisqa O
yupaykunawan O
wasapan O
, O
hinallataq O
huk O
yupaychaywanpas O
samichakullanmi O
. O

Hondurasmanta B-LOC
Eduardo B-PER
Zúñiga I-PER
López I-PER

Huñuqa O
, O
Lima B-LOC
urayninpi O
llaqta O
Cañete B-LOC
sutiyuqpim O
, O
anchata O
mana O
mamataytayuq O
wakchakunap O
wasintam O
yanapanku O
. O

Octavioqa B-PER
yachananpinqa O
allintapuni O
wasapan O
. O

Octavio B-PER
Peláezqa I-PER
Colombiamanta B-LOC
huñu O
qallariq O
becariokunamantam O
. O

Colombiamanta B-LOC
Octavio B-PER
Peláez I-PER

Quri O
wallqakunawan O
hinallataq O
« O
Jesús B-PER
Milla I-PER
Silva I-PER
» O
sutiyuq O
diplomawanpas O
Iskayninkum O
samichikunku O
. O

Alexisqa B-PER
chay O
diploma O
de O
comercio O
nisqataqa O
98 O
. O
24 O
% O
nisqa O
hinawan O
llallipan O
, O
hinallataq O
wispa O
wayqinpas O
98 O
. O
14 O
% O
nisqawan O
llallipan O
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1934 I-ORG
Campionato B-ORG
Mondiale I-ORG
di I-ORG
Calcio I-ORG
nisqaqa O
1934 O
watapi O
Italya B-LOC
mama I-LOC
llaqtapi I-LOC
II O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1938 I-ORG
Coupe B-ORG
du I-ORG
Monde I-ORG
nisqaqa O
1938 O
watapi O
Ransiya B-LOC
mama O
llaqtapi O
III O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1950 I-ORG
nisqaqa O
1950 O
watapi O
Brasil B-LOC
mama O
llaqtapi O
IV O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1954 I-ORG
Championnat B-ORG
du I-ORG
Monde I-ORG
de I-ORG
Football I-ORG
nisqaqa O
1954 O
watapi O
Suwisa B-LOC
mama O
llaqtapi O
V O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1958 I-ORG
" O
Världsmästerskapet B-ORG
i I-ORG
Fotboll I-ORG
" O
nisqaqa O
1958 O
watapi O
Suwidsuyu B-LOC
mama O
llaqtapi O
VII O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1962 I-ORG
" O
Campeonato B-ORG
Mundial I-ORG
de I-ORG
Fútbol I-ORG
- I-ORG
Copa I-ORG
Jules I-ORG
Rimet I-ORG
Chile I-ORG
1962 I-ORG
" O
nisqaqa O
1962 O
watapi O
Chili B-LOC
mama O
llaqtapi O
VII O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1966 I-ORG
nisqaqa O
1966 O
watapi O
Inlatirra B-LOC
mama O
llaqtapi O
IX O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1970 I-ORG
nisqaqa O
1970 O
watapi O
Mishiku B-LOC
mama O
llaqtapi O
IX O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1974 I-ORG
Fußbal B-ORG
- I-ORG
Weltmeisterschaft I-ORG
1974 I-ORG
nisqaqa O
1974 O
watapi O
Alimanya B-LOC
mama O
llaqtapi O
X O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1978 I-ORG
nisqaqa O
1978 O
watapi O
Arhintina B-LOC
mama O
llaqtapi O
XI O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1982 I-ORG
nisqaqa O
1982 O
watapi O
Ispaña B-LOC
mama O
llaqtapi O
XII O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1986 I-ORG
nisqaqa O
1986 O
watapi O
Mishiku B-LOC
mama O
llaqtapi O
XIII O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1990 I-ORG
nisqaqa O
1990 O
watapi O
Italya B-LOC
mama O
llaqtapi O
XIV O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1994 I-ORG
nisqaqa O
1994 O
watapi O
USA B-LOC
mama O
llaqtapi O
XV O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
1998 I-ORG
nisqaqa O
1998 O
watapi O
Ransiya B-LOC
mama O
llaqtapi O
XVI O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
2002 I-ORG
nisqaqa O
2002 O
watapi O
Tayhan B-LOC
Republika I-LOC
- O
Nihun B-LOC
mama O
llaqtapi O
XVII O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
2010 I-ORG
" O
2010 B-ORG
FIFA I-ORG
World I-ORG
Cup I-ORG
South I-ORG
Africa I-ORG
" O
nisqaqa O
2010 O
watapi O
Urin B-LOC
Aphrika I-LOC
mama O
llaqtapi O
XIX O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupa I-ORG
2018 I-ORG
nisqaqa O
2018 O
watapi O
Rusiya B-LOC
mama O
llaqtapi O
XXI O
ñiqin O
Piluta B-ORG
Hayt'ay I-ORG
Pachantin I-ORG
Kupam I-ORG
. O

Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San B-ORG
Antonio I-ORG
Abad B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin B-ORG
nisqaqa O
Piruwpi B-LOC
, O
Qusqu B-LOC
llaqtapi I-LOC
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

Iwrupa B-ORG
Huñu I-ORG
, O
IH B-ORG
nisqaqa O
mama B-ORG
llaqtakunap I-ORG
tantanakuynimi O
, O
kunanqa O
iskay O
chunka O
qanchisniyuqmi O
wankurisqa O
Iwrupapi B-LOC
mama O
llaqta O
kachkan O
. O

Tukuy B-ORG
runakunap I-ORG
qhapaq I-ORG
kaynin I-ORG
nisqaqa O
Huñusqa B-ORG
Nasyunkunap I-ORG
, O
UNESCO B-ORG
nisqap O
ancha O
chaniyuq O
kayninmanta O
riqsichisqan O
wasim O
, O
wasikunam O
, O
ima O
wasichasqapas O
icha O
sallqa O
kaqpas O
. O

Piruwki B-ORG
llaqtanaq I-ORG
pusana I-ORG
raki I-ORG
, O
kastilla O
simipi O
Partido B-ORG
Nacionalista I-ORG
Peruano I-ORG
nisqaqa O
huk O
piruwanu B-ORG
partidum I-ORG
, O
2005 O
watapi O
Ollanta B-PER
Humalap I-PER
kamarisqan O
. O

Piruw B-ORG
Chakraruna I-ORG
Hatun I-ORG
Tantanakuy I-ORG
, O
kastilla O
simipi O
Confederación B-ORG
Campesina I-ORG
del I-ORG
Perú I-ORG
( I-ORG
CCP I-ORG
) I-ORG
nisqaqa O
Piruwpi B-ORG
chakrarunakunap I-ORG
hatun O
tantanakuyninmi O
. O

SIL B-ORG
International I-ORG
, O
Rimay B-ORG
yachaq I-ORG
ruphay I-ORG
mit'a I-ORG
yachay I-ORG
wasi I-ORG
nisqaqa O
huk O
mamallaqtapura O
mana O
mamallaqtap O
rimaykunata O
k'uskiykuna O
tantanakuymi O
. O

Susyalismuman B-ORG
rikch'arimuy I-ORG
, O
kastilla O
simipi O
Movimiento B-ORG
al I-ORG
Socialismo I-ORG
( I-ORG
MAS I-ORG
) I-ORG
nisqaqa O
huk O
buliwyanu B-ORG
susyalista I-ORG
partidum I-ORG
, O
1997 O
watapi O
Evo B-PER
Moralespa I-PER
kamarisqan O
. O

Chelsea B-ORG
FC I-ORG
( O
Chelsea B-ORG
Football I-ORG
Club I-ORG
) O
, O
icha O
Chelsea B-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
Inlatirraniyuq B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Santos B-ORG
FC I-ORG
( O
Santos B-ORG
Futebol I-ORG
Clube I-ORG
) O
, O
icha O
Santos B-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
Brasilniyuq B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

FC B-ORG
Schalke I-ORG
4 I-ORG
( O
FC B-ORG
Gelsenkirchen I-ORG
- I-ORG
Schalke I-ORG
4 I-ORG
e. I-ORG
V. I-ORG
) O
icha O
Schalke B-ORG
4 I-ORG
, O
Alimanya B-LOC
mama O
llaqtayuq O
piluta B-ORG
hayt'ay I-ORG
klub I-ORG
. O

Feira B-ORG
de I-ORG
Santana I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
( O
purtuyis O
simipi O
: O
" O
Universidade B-ORG
Estadual I-ORG
de I-ORG
Feira I-ORG
de I-ORG
Santana I-ORG
" O
) O
nisqaqa O
Brasil B-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

Universitario B-ORG
de I-ORG
Deportes I-ORG
nisqaqa O
huk O
mama O
llaqtayuq O
piluta B-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Qhichwa B-ORG
simi I-ORG
hamut'ana I-ORG
kuraq I-ORG
suntur I-ORG
( O
kikinkuqa O
Qheswa B-ORG
simi I-ORG
hamut'ana I-ORG
kuraq I-ORG
suntur I-ORG
icha O
kurak B-ORG
suntur I-ORG
nikuspa O
qillqakunkum O
) O
icha O
QSHKS B-ORG
icha O
kastilla O
simipi O
AMLQ B-ORG
nisqaqa O
Qusqu B-LOC
llaqtapi O
kuraq B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

Mulanpi B-ORG
Mamallaqtap I-ORG
Pachakutinapaq I-ORG
Huñunakuynin I-ORG
, O
APRA B-ORG
" O
( O
Alianza B-ORG
Popular I-ORG
Revolucionaria I-ORG
Americana I-ORG
) O
" O
nisqaqa O
huk O
piruwanu B-ORG
partidum I-ORG
, O
Víctor B-PER
Raúl I-PER
Haya I-PER
de I-PER
la I-PER
Torrep I-PER
kamarisqan O
7 O
ñiqin O
aymuray O
killapi O
1924 O
p'unchawpi O
. O

Cruz B-ORG
Azul I-ORG
FC I-ORG
( O
Cruz B-ORG
Azul I-ORG
Fútbol I-ORG
Club I-ORG
, I-ORG
A. I-ORG
C. I-ORG
) O
, O
icha O
" O
Cruz B-ORG
Azul I-ORG
" O
, O
nisqaqa O
huk O
mishikanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Mana B-ORG
kamachiy I-ORG
tantanakuy I-ORG
nisqaqa O
manam O
mama B-ORG
llaqtapchu I-ORG
paqarichisqan O
, O
manam O
kamachiypachu B-ORG
kapuq O
tantanakuymi O
, O
kamachiymantaqa O
manam O
warkukuqchu O
. O

Pachakuti B-ORG
Indihina I-ORG
Rikch'arimuy I-ORG
, O
kastilla O
simipi O
Movimiento B-ORG
Indígena I-ORG
Pachakuti I-ORG
( I-ORG
MIP I-ORG
) I-ORG
nisqaqa O
huk O
buliwyanu B-ORG
partiduman I-ORG
rikch'akuq O
indihina B-ORG
tantanakuymi I-ORG
, O
2000 O
watapi O
Felipe B-PER
Quispep I-PER
kamarisqan O
. O

Piruw B-LOC
suyup I-LOC
Rimana B-ORG
wasin I-ORG
, O
Piruw B-LOC
suyu I-LOC
Rimanan B-ORG
wasi I-ORG
" O
( O
Perú B-LOC
suyu I-LOC
Rimanan B-ORG
Wasi I-ORG
) O
" O
, O
Hatun B-ORG
Rimana I-ORG
Wasi I-ORG
icha O
Piruwpa B-ORG
Kunrisun I-ORG
nisqaqa O
Piruwpa B-ORG
rimana I-ORG
huñunakuy I-ORG
wasinmi O
. O

Piruwki B-ORG
Aylluchaq I-ORG
Pusana I-ORG
Raki I-ORG
( I-ORG
PAPR I-ORG
) I-ORG
, O
kastilla O
simipi O
Partido B-ORG
Comunista I-ORG
Peruano I-ORG
( I-ORG
PCP I-ORG
) I-ORG
nisqaqa O
huk O
piruwanu B-ORG
kumunista I-ORG
partidum I-ORG
, O
1928 O
watapi O
José B-PER
Carlos I-PER
Mariáteguip I-PER
kamarisqan O
Piruwanu B-ORG
Susyalista I-ORG
Partidu I-ORG
, O
icha O
Piruwki B-ORG
Runaykaqpaq I-ORG
Pushana I-ORG
Raki I-ORG
( O
Ankash B-LOC
qallu O
) O
" O
( O
Partido B-ORG
Socialista I-ORG
Peruano I-ORG
) O
" O
sutiwan O
. O

CONAIE B-ORG
nisqaqa O
Ikwadur B-LOC
mama O
llaqtapi O
lliw O
indihina B-ORG
nisqa O
runakunap B-ORG
tantanakuyninmi I-ORG
. O

Burinkin B-ORG
mana I-ORG
warkurinapaq I-ORG
partidu I-ORG
nisqaqa O
Burinkin B-LOC
mama O
llaqtap O
Hukllachasqa B-LOC
Amirika I-LOC
Suyukunamanta I-LOC
kachariyninpaq I-LOC
ruraq O
burinkinu B-ORG
partidum I-ORG
, O
20 O
- O
X O
- O
1946 O
p'unchawpi O
kamarisqa O
. O

MPAIS B-ORG
( I-ORG
Movimiento I-ORG
Alianza I-ORG
País I-ORG
, I-ORG
MIP I-ORG
) I-ORG
nisqaqa O
huk O
ikwaduryanu B-ORG
partiduman I-ORG
rikch'akuq O
Susyalismu B-ORG
tantanakuymi I-ORG
, O
2006 O
watapi O
kamarisqa O
. O
Pusaqninqa O
Rafael B-PER
Corream, I-PER
Ikwadurpa O
umalliqnin O
. O

Yale B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
nisqaqa O
Hukllachasqa B-LOC
Amirika I-LOC
Suyukuna I-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

UNESCO B-ORG
nisqaqa O
Huñusqa B-ORG
Nasyunkunap I-ORG
Tiksimuyuntinpi O
kawsay O
saphita O
amachanapaq O
tantanakuyninmi O
. O
Chawpinqa O
Paris B-LOC
llaqtapim O
. O

CGTP B-ORG
- I-ORG
pi I-ORG
wankurisqa O
llamk'aqpura O
achka O
Piruwanu B-ORG
Kumunista I-ORG
Partidupim I-ORG
, O
CGTP B-ORG
- I-ORG
pa I-ORG
pusaqninkunapas O
, O
ahinataq O
Isidoro B-PER
Gamarra I-PER
Ramírez I-PER
, O
Valentín B-PER
Pacho I-PER
, O
Pedro B-PER
Huillca I-PER
Tecse I-PER
. O

AC B-ORG
Milan I-ORG
( O
italya O
simipi O
: O
Associazione B-ORG
Calcio I-ORG
Milan I-ORG
S. I-ORG
p. I-ORG
A. I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
italyanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Bayern B-ORG
München I-ORG
( O
Fußball B-ORG
Club I-ORG
Bayern I-ORG
München I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
Alimanya B-LOC
mama O
llaqtayuq O
Piluta B-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Borussia B-ORG
Dortmund I-ORG
icha O
BVB B-ORG
( O
Ballspiel B-ORG
- I-ORG
Verein I-ORG
Borussia I-ORG
1909 I-ORG
e. I-ORG
V. I-ORG
Dortmund I-ORG
) O
, O
Alimanya B-LOC
mama O
llaqtaqyuq O
piluta B-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Aqustín I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
( O
kastilla O
simipi O
: O
" O
Universidad B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Aqustín I-ORG
" O
, O
UNSA B-ORG
) O
nisqaqa O
Piruwpi B-LOC
, O
Ariqipa B-LOC
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Griguryanpa B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Duke B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Colegio B-ORG
de I-ORG
Bellas I-ORG
Artes I-ORG
Juan I-ORG
José I-ORG
Plaza I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Pikkin B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

CA B-ORG
Colón I-ORG
( O
Club B-ORG
Atlético I-ORG
Colón I-ORG
) O
, O
icha O
Colón B-ORG
de I-ORG
Santa I-ORG
Fe I-ORG
icha O
Colón B-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
Arhintinapa B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Delaware B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
DePauw B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Minnesota B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Aix B-ORG
- I-ORG
Marseille I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Alma O
mater O
: O
Istambul B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Buenos I-ORG
Aires I-ORG
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Alma O
mater O
: O
Buenos B-ORG
Aires I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Sri B-ORG
Lanka I-ORG
Yachay I-ORG
sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Santa I-ORG
Rosa I-ORG
de I-ORG
Chosica I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Mishikupa B-ORG
IPN I-ORG
wan O
Yale B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
Allpa I-ORG
llamk'ay I-ORG
La I-ORG
Molina I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Kartulsuyu B-ORG
Polytechnic I-ORG
Institutunin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Beograd B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Ljubljana B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Beograd B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Novi B-ORG
Sad I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
La B-ORG
Salle I-ORG
( O
Lima B-LOC
) O
. O

Alma O
mater O
ː O
Coimbra B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater̠ O
ː O
Princeton B-ORG
University I-ORG
School I-ORG
of I-ORG
Law I-ORG
( O
Princeton B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Burinkin B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
Recinto B-ORG
de I-ORG
Río I-ORG
Piedras I-ORG
wan O
Harvard B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Yale B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
wan O
Notre B-ORG
Dame I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Johns B-ORG
Hopkins I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
MIT B-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Ohio B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Complutense B-ORG
Madrid I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Gordon B-ORG
Memorial I-ORG
College I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Real B-ORG
Convictorio I-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Carlos I-ORG

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Nacional I-ORG
San I-ORG
Juan I-ORG
( O
Truhillu B-LOC
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Scuola B-ORG
Normale I-ORG
Superiore I-ORG
Pisamanta I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Inmaculado I-ORG
Corazón I-ORG
wan O
Santa B-ORG
María I-ORG
Marianistas I-ORG
( O
Lima B-LOC
) O
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Markus I-ORG
Kuraq I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
de I-ORG
La I-ORG
Recoleta I-ORG
( O
Lima B-LOC
) O
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Markus I-ORG
Kuraq I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
María I-ORG
Reina I-ORG
Marianistas I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Santa I-ORG
Margarita I-ORG

Alma O
mater O
: O
Al B-ORG
- I-ORG
Azhar I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Brussells B-LOC
Yachay I-LOC
Suntur I-LOC
. O

Alma O
mater O
: O
UNI B-LOC

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Nacional I-ORG
Nuestra I-ORG
Señora I-ORG
de I-ORG
Guadalupe I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Recife B-LOC
Yachay I-LOC
suntur I-LOC
. O

Alma O
mater O
: O
Minnesota B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Imperial B-ORG
Tokyo I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Salamanca B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
América B-ORG
La I-ORG
Victoriamanta I-ORG
/ O
San B-ORG
Andrés I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Bonn B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Strasbourg B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Dorpat B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
München B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Glasgow B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Tübingen B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Canterbury B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Cambridge O
Yachay B-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Markus I-ORG
Kuraq I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
, O
Grenoble B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
La B-LOC
Libertad I-LOC
( O
Waras B-LOC
) O
wan O
Guadalupe B-ORG
Pallan I-ORG
Mama I-ORG
llaqta I-ORG
Yachaywasi I-ORG
. O

Pachakutik B-ORG
( O
Movimiento B-ORG
de I-ORG
Unidad I-ORG
Plurinacional I-ORG
Pachakutik I-ORG
- I-ORG
Nuevo I-ORG
País I-ORG
, O
MIP B-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
ikwaduryanu B-ORG
partiduman I-ORG
rikch'akuq O
indihina O
tantanakuymi O
, O
1995 O
watapi O
kamarisqa O
. O

Pachakuti B-ORG
Indihina I-ORG
Rikch'arimuy I-ORG
, O
kastilla O
simipi O
Movimiento B-ORG
Indígena I-ORG
Pachakuti I-ORG
( O
MIP B-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
buliwyanu B-ORG
partiduman I-ORG
rikch'akuq O
indihina O
tantanakuymi O
, O
2000 O
watapi O
Felipe B-PER
Quispep I-PER
kamarisqan O
. O

Piruwpaq B-ORG
Huñu I-ORG
, O
kastilla O
simipi O
Unión B-ORG
por I-ORG
el I-ORG
Perú I-ORG
nisqaqa O
huk O
piruwanu B-ORG
partidum I-ORG
, O
1994 O
watapi O
Javier B-PER
Pérez I-PER
de I-PER
Cuéllar I-PER
- O
pa O
kamarisqan O
. O

Burinkin B-ORG
mana I-ORG
warkurinapaq I-ORG
partidu I-ORG
nisqaqa I-ORG
( O
inlish O
simipi O
: O
" O
Puerto B-ORG
Rican I-ORG
Independence I-ORG
Party I-ORG
" O
, O
kastilla O
simipi O
: O
" O
Partido B-ORG
Independentista I-ORG
Puertorriqueño I-ORG
" O
, O
PIP B-ORG
) O
Burinkin B-LOC
mama O
llaqtap O
Hukllachasqa B-LOC
Amirika I-LOC
Suyukunamanta I-LOC
kachariyninpaq O
ruraq O
burinkinu B-ORG
partidum I-ORG
, O
20 O
- O
X O
- O
1946 O
p'unchawpi O
kamarisqa O
. O

Alma O
mater O
ː O
Stockholm B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Pachakuti B-ORG
Indihina I-ORG
Rikch'arimuy I-ORG
( O
" O
Movimiento B-ORG
Indígena I-ORG
Pachakuti I-ORG
( O
MIP B-ORG
) O
" O
) O
nisqaqa O
huk O
buliwyanu B-ORG
partiduman I-ORG
rikch'akuq O
indihina O
tantanakuymi O
, O
2000 O
watapi O
Felipe B-PER
Quispep I-PER
kamarisqan O
. O

Alma O
mater O
: O
Scuola B-ORG
Normale I-ORG
Superiore I-ORG
Pisamanta I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Leipzig B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Sorbonne B-ORG
, O
Paris B-LOC
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
de I-ORG
los I-ORG
Betlemitas I-ORG
( O
Muqiwa B-LOC
) O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Nuestra I-ORG
Señora I-ORG
de I-ORG
Guadalupe I-ORG
( O
Lima B-LOC
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Escuela B-ORG
Naval I-ORG
del I-ORG
Perú I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
San I-ORG
Agustín I-ORG
( O
Lima B-LOC
) O
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
de I-ORG
Educandas I-ORG
( O
Truhillu B-LOC
) O
. O

Yachay O
suntur O
: O
University B-ORG
of I-ORG
King I-ORG
Fuad I-ORG
I I-ORG

Yachaywasi O
: O
Escuela B-ORG
Provincial I-ORG
Nº I-ORG
18 I-ORG
, O
5º O
- O
6º O
( O
Escuela B-ORG
Normal I-ORG
Mixta I-ORG
) O
. O
Secundaria O
: O
Colegio B-ORG
Pío I-ORG
IX I-ORG
, O
Párroco B-LOC
San I-LOC
Carlos I-LOC
( O
Buenos B-LOC
Aires I-LOC
) O

Alma O
mater O
: O
Pontificia B-ORG
Università I-ORG
Gregoriana I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Pontificia B-ORG
Università I-ORG
Gregoriana I-ORG
. O

31 O
Yachay O
sunturninkuna O
: O
Centro B-ORG
de I-ORG
Ciencias I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Salud I-ORG
de O
la O
Universidad B-ORG
de I-ORG
Texas I-ORG
, O
Universiadad B-ORG
de I-ORG
Texas I-ORG
en O
San B-LOC
Antonio I-LOC
, O
la O
Universidad B-ORG
de I-ORG
Texas I-ORG
A O
& O
amp O
; O
M O
- O
San B-LOC
Antonio I-LOC
, O
Distrito O
escolar O
de O
El B-LOC
Álamo I-LOC
, O
Universidad B-ORG
de I-ORG
Santa I-ORG
María I-ORG
, O
Universidad B-ORG
de I-ORG
Nuestra I-ORG
Señora I-ORG
del I-ORG
Lago I-ORG
, O
Universidad B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Palabra I-ORG
Encarnada I-ORG
, O
la O
Universidad B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Trinidad I-ORG
wan O
Universidad B-ORG
Wayland I-ORG
Baptist I-ORG
. O

Yachaywasi O
ː O
Tollcross B-ORG
Primary I-ORG
School I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
llaqta I-ORG
Michigan I-ORG
Yachay I-ORG
sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Harvard B-ORG
Yachay I-ORG
sunturnin I-ORG
( O
Ph O
. O
D O
. O
) O
, O
Chicago B-ORG
Yachay I-ORG
sunturnin I-ORG
( O
B O
. O
A O
. O
) O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Juan I-ORG
Blanco I-ORG
( O
Rusaryu B-LOC
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Escola B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Belas I-ORG
Artes I-ORG

Alma O
mater O
: O
Qahira B-ORG
Yachay I-ORG
suntur I-ORG
. O

Yachay O
wasi O
: O
Liceo B-ORG
classico I-ORG
Cavour I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
École B-ORG
normale I-ORG
supérieure I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Alma O
materi O
: O
Université B-ORG
de I-ORG
Paris I-ORG

Alma O
materi O
: O
École B-ORG
spéciale I-ORG
militaire I-ORG
de I-ORG
Saint I-ORG
- I-ORG
Cyr I-ORG
. O

Chilinu B-ORG
Puntifisya I-ORG
Kathuliku I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
( O
kastilla O
simipi O
: O
" O
Pontificia B-ORG
Universidad I-ORG
Católica I-ORG
de I-ORG
Chile I-ORG
" O
, O
PUC O
) O
nisqaqa O
Chilipi B-LOC
, O
Santiago B-LOC
de I-LOC
Chile I-LOC
llaqtapi O
huk O
kathuliku O
yachay O
sunturmi O
. O

Chilinu B-ORG
Puntifisya I-ORG
Kathuliku I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG

Chay O
Kashamarka B-ORG
Kichwarimay I-ORG
Yachaywasitaqa I-ORG
Kashamarka B-LOC
suyuyuq O
qhichwa O
rimaqkunam O
kamariraqan O
. O
Piruq O
mama O
llaqtataq O
riqsirirqan O
. O

Hatun B-ORG
Yachaywasi I-ORG
Kichwarimay I-ORG
Kashamarka I-ORG
" O
( O
Atun B-ORG
Yach`aywasi I-ORG
Kichwarimay I-ORG
Kashamarka I-ORG
) O
" O
icha O
AYKK B-ORG
icha O
kastilla O
simipi O
" O
Academia B-ORG
Regional I-ORG
del I-ORG
Idioma I-ORG
Quechua I-ORG
de I-ORG
Cajamarca I-ORG
" O
ARIQC B-ORG
nisqaqa O
Kashamarka B-LOC
llaqtapi O
kaq O
kuraq O
sunturmi O
, O
kashamarka B-LOC
rimayta O
yachachiq O
hamut'ana O
wasim O
. O

Rodolfo B-PER
Enrique I-PER
Facundo I-PER
Cabral I-PER
, O
" O
Facundo B-PER
Cabral I-PER
" O
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
La B-LOC
Plata I-LOC
( O
Buenos B-LOC
Aires I-LOC
) O
llaqtapi O
- O
wañusqa O
Watimala B-LOC
llaqtapi O
) O
, O
mama O
llaqtayuq O
yachachiq O
wan O
takiqmi O
, O
kitara O
waqachiq O
, O
kastilla O
simillapim O
qillqarqan O
. O

Alma O
mater O
: O
Piwra B-ORG
Mama I-ORG
llaqta I-ORG
Yachay I-ORG
suturnin I-ORG
. O

Warmin O
: O
Sofía B-PER
Aulestia I-PER
Rojas I-PER
( O
Suhiya B-PER
Awlistiya I-PER
Pukas I-PER
) O
. O
Churinkuna O
: O
4 O

Tayta O
: O
Casimiro B-PER
Francisco I-PER
Necochea I-PER
; O
Mama O
: O
María B-PER
Mercedes I-PER
S O
. O

Warmi O
: O
Mercedes B-PER
Jijón I-PER
de I-PER
Vivanco I-PER
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Churinkuna O
: O
( O
13 O
) O
. O

Churinkuna O
: O
Maria B-PER
Cooper I-PER
Janis I-PER
. O

Johnny B-PER
Albino I-PER
sutiyuq O
runaqa O
icha O
Johnny B-PER
Albino I-PER
( O
* O
paqarisqa O
Yauco B-LOC
llaqtapi O
- O
wañusqa O
New B-LOC
York I-LOC
llaqtapi O
) O
Burinkin B-LOC
mama O
llaqtapas O
takiqsi O
karqan O
. O

Yachaywasi O
: O
Escuela B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Patria I-ORG
( O
San B-LOC
Juan I-LOC
) O
. O

Yachaywasi O
: O
Catedral B-ORG
School I-ORG
( O
Upsala B-LOC
llaqtapi O
) O
. O

Yachaywasi O
: O
Kuopion B-ORG
Lyseo I-ORG

Yachaywasi O
: O
Grupo B-ORG
Escolar I-ORG
Marcílio I-ORG
Dias I-ORG

Alma O
mater O
: O
Calgary B-ORG
Yachay I-ORG
sunturnin I-ORG

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Militar I-ORG
Leoncio I-ORG
Prado I-ORG
. O
( O
" O
Liyunsu B-ORG
Prayu I-ORG
Awqalli I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
" O
) O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Anacleto I-ORG
wan O
Colegio B-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Pablo I-ORG

Yachaywasi O
: O
Anglo B-ORG
- I-ORG
Peruano I-ORG
( O
San B-ORG
Andres I-ORG
Yachaywasi I-ORG
) O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Nacional I-ORG
Coronel I-ORG
Bolognesi I-ORG
( O
Taqna B-LOC
) O
wan O
Colegio B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Inmaculada I-ORG
( O
Limaq B-LOC
) O
. O

Yachaywasi O
: O
Seminario B-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Jerónimo I-ORG
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Alma O
mater O
: O
Convictorio B-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Carlos I-ORG
wan O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Markus I-ORG
Kuraq I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Osuna O
Yachay O
Sunturnin O
. O

Yachaywasi O
: O
Seminario B-ORG
Conciliar I-ORG
de I-ORG
Santo I-ORG
Toribio I-ORG
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Alma O
mater O
: O
Convictoriio B-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Carlos I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
T'aqapampa B-ORG
Mixto I-ORG
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Yachay O
suntur O
: O
Truhillu B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
San I-ORG
Luis I-ORG
Maristas I-ORG
( O
Barranco B-LOC
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Oviedo B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Dar B-ORG
es I-ORG
Salam I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Zagreb B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Mujeres I-ORG
Rosa I-ORG
de I-ORG
Santa I-ORG
María I-ORG
( O
Limaq B-LOC
) O
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Markus I-ORG
Kuraq I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Emory B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Chunwa B-ORG
Aylluchaq I-ORG
Pusana I-ORG
Raki I-ORG
( O
ChAPR B-ORG
) O
( O
kastilla O
simipi O
: O
" O
Partido B-ORG
Comunista I-ORG
de I-ORG
China I-ORG
" O
( O
" O
PCCh B-ORG
" O
) O
) O
nisqaqa O
huk O
chunwamanta B-ORG
kumunista I-ORG
partidum I-ORG
, O
1921 O
watapi O
Chen B-PER
Duxiu I-PER
- O
p O
kamarisqan O
. O

Alma O
mater O
: O
Princeton B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Universidad B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
La I-ORG
Plata I-ORG
. O

Palermo B-ORG
( O
italya O
simipi O
: O
Palermo B-ORG
Football I-ORG
Club I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
italyanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Georgia B-ORG
mama I-ORG
llaqta I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Universidad B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Ingeniería I-ORG
( O
UNI B-ORG
) O
. O

Yachaywasikuna O
: O
Escuela B-ORG
N° I-ORG
511 I-ORG
wan O
Gran B-ORG
Unidad I-ORG
Escolar I-ORG
Santa I-ORG
Isabel I-ORG
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Salesiano I-ORG
Qusqu I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Federico B-ORG
Villarreal I-ORG
Yachay I-ORG
suntur I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Militar I-ORG
Leoncio I-ORG
Prado I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
San I-ORG
Gabriel I-ORG
( O
Kitu B-LOC
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Taywan B-ORG
Mama I-ORG
llaqtaq I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Kyoto B-ORG
Imperial I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
wan O
Taywan B-ORG
Mama I-ORG
llaqtaq I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Sun B-ORG
Yat I-ORG
- I-ORG
sen I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Shangai B-ORG
Saint I-ORG
John I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Makerere B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Nacional I-ORG
Dean I-ORG
Valdivia I-ORG
. O
Alma O
mater O
: O
Kathuliku B-ORG
Santa I-ORG
María I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Ankara B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasikuna O
: O
Colegio B-ORG
Pedro I-ORG
Tomás I-ORG
Drinot I-ORG
/ O
Colegio B-ORG
Nacional I-ORG
Hipólito I-ORG
Unanue I-ORG
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Alma O
mater O
: O
Mama B-ORG
Llaqtap I-ORG
San I-ORG
Markus I-ORG
Hatun I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
La B-ORG
Sapienza I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Antipa B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
ː O
Kumunista B-ORG
Antipa I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
San B-ORG
Luis I-ORG
Gonzaga I-ORG
( O
Ika B-LOC
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Deusto B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Panama B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
Anglo I-ORG
- I-ORG
Peruano I-ORG
( O
Colegio B-ORG
San I-ORG
Andrés I-ORG
Limamanta I-ORG
) O
. O
/ O
Alma O
mater O
: O
Piruwanu B-ORG
Puntifisya I-ORG
Kathuliku I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Taytan O
ː O
Rodrigo B-PER
Polo I-PER
Alzamora I-PER
; O
Maman O
ː O
Flor B-PER
de I-PER
María I-PER
Campos I-PER
. O
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Churinkuna O
: O
Giomar B-PER
Polo I-PER
, O
Marco B-PER
Polo I-PER
, O
Selena B-PER
Polo I-PER
Bracamonte I-PER
, O
Augusto B-PER
Polo I-PER
, O
Jr O
. O
, O
Carmen B-PER
Polo I-PER
Vásquez I-PER
, O
Cristovals B-PER
Polo I-PER
wan O
Flor B-PER
Polo I-PER
Díaz I-PER
. O

Tayta O
: O
Jim B-PER
MacCartney I-PER
, O
Mama O
: O
Mary B-PER
Mahon I-PER
. O

James B-PER
Paul I-PER
MacCartney I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
9 O
ñiqin O
anta O
situwa O
killapi O
1942 O
paqarisqa O
Liverpool B-LOC
llaqtapi O
, O
Inlatirrapi O
- O
) O
huk O
Hukllachasqa B-LOC
Qhapaq I-LOC
Suyuyuq I-LOC
" O
rock O
" O
takiqmi O
, O
takina O
qillqaqmi O
, O
takichaqmipas O
karqan O
. O

COICE B-ORG
- I-ORG
qa I-ORG
Ecuador B-ORG
Runakunapak I-ORG
Hatun I-ORG
Tantanakuy I-ORG
( O
CONAIE B-ORG
) O
nisqapim O
wankurisqa O
. O

COICE B-ORG
nisqaqa O
( O
" O
Coordinadora B-ORG
de I-ORG
Organizaciones I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Costa I-ORG
Ecuatoriana I-ORG
, O
" O
" O
Ikwadur B-ORG
Chalap I-ORG
Tantanakuyninkunap I-ORG
T'inkinakuynin I-ORG
" O
) O
Ikwadur B-LOC
mama O
llaqtap O
kuntinpi O
kaq O
Chalapi B-LOC
kawsaq O
indihina O
nisqa O
runakunap O
tantanakuyninmi O
. O

Nataniel B-PER
Aguirre I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
paqarisqa O
Quchapampa B-LOC
llaqtapi O
- O
wañusqa O
Montevideo B-LOC
llaqtapi O
) O
huk O
mama O
llaqtayuq O
taripay O
amachaq O
, O
pulitiku O
wan O
qillqaqmi O
karqan O
. O

Sporting B-ORG
Cristal I-ORG
nisqaqa O
huk O
piruwanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Oxford B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
( O
inlish O
simipi O
: O
" O
University B-ORG
of I-ORG
Oxford I-ORG
" O
) O
nisqaqa O
Hukllachasqa B-LOC
Qhapaq I-LOC
Suyu I-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

FC B-ORG
Barcelona I-ORG
( O
kastilla O
simipi O
: O
Fútbol B-ORG
Club I-ORG
Barcelona I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
ispañul B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Awya B-ORG
Yala I-ORG
Mama I-ORG
Llaqtakunap I-ORG
Tantanakuynin I-ORG
AYMLLT I-ORG
nisqaqa O
tukuy O
Awya B-LOC
Yalapi I-LOC
mama O
llaqtakunap O
tantanakuyninmi O
. O

Qhuyakunap B-ORG
Waqllisqan I-ORG
Ayllukuna I-ORG
Piruw I-ORG
Mamallaqta I-ORG
Tantanakuy I-ORG
( I-ORG
CONACAMI I-ORG
) I-ORG
nisqaqa O
Piruwpi B-LOC
qhuyakunap O
, O
allpa O
wira O
hurqunakunappas O
waqllisqan O
, O
chikichasqan O
ayllu B-ORG
llaqtakunap I-ORG
, O
ayllu B-ORG
runakunap I-ORG
hatun O
tantanakuyninmi O
, O
1999 O
watapi O
kamarisqam O
. O

Stanford B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
( O
inlish O
simipi O
: O
" O
Stanford B-ORG
University I-ORG
" O
) O
nisqaqa O
Hukllachasqa B-LOC
Amirika I-LOC
Suyukuna I-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

Católica B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Santísima I-ORG
Concepción I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
( O
kastilla O
simipi O
: O
" O
Universidad B-ORG
Católica I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Santísima I-ORG
Concepción I-ORG
" O
) O
nisqaqa O
Chili B-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

Bahia B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
( O
purtuyis O
simipi O
: O
" O
Universidade O
Federal O
da O
Bahia O
" O
) O
nisqaqa O
Brasil B-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

Harvard B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
( O
inlish O
simipi O
: O
" O
Harvard B-ORG
University I-ORG
" O
) O
nisqaqa O
Hukllachasqa B-LOC
Amirika I-LOC
Suyukuna I-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

AS B-ORG
Roma I-ORG
nisqaqa O
huk O
italyanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

San B-ORG
Sebastián I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
( O
kastilla O
simipi O
: O
" O
Universidad B-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Sebastián I-ORG
" O
) O
nisqaqa O
Chili B-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

California B-ORG
, I-ORG
Berkeley I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
( O
inlish O
simipi O
: O
" O
University B-ORG
of I-ORG
California I-ORG
, I-ORG
Berkeley I-ORG
" O
) O
nisqaqa O
Hukllachasqa B-LOC
Amirika I-LOC
Suyukuna I-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

Juventus B-ORG
FC I-ORG
( O
Juventus B-ORG
Football I-ORG
Club I-ORG
S. I-ORG
p. I-ORG
A. I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
italyanu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

River B-ORG
Plate I-ORG
nisqaqa O
huk O
arhintinu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Cambridge B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
( O
inlish O
simipi O
: O
" O
University B-ORG
of I-ORG
Cambridge I-ORG
" O
) O
nisqaqa O
Hukllachasqa B-LOC
Qhapaq I-LOC
Suyu I-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

Cruzeiro B-ORG
FC I-ORG
( O
Cruzeiro B-ORG
Esporte I-ORG
Clube I-ORG
) O
, O
icha O
Fluminense B-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
Brasilniyuq B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

Piruwanu B-ORG
Sach'a I-ORG
- I-ORG
sach'a I-ORG
Kururanapaq I-ORG
Runallaqtapura I-ORG
Tantanakuy I-ORG
nisqaqa O
Piruwanu B-LOC
Amarumayu B-LOC
sach'a I-LOC
- I-LOC
sach'a I-LOC
suyupi O
kaq O
ayllu B-ORG
runakunap I-ORG
tantanakuyninkunap I-ORG
hatun O
tantanakuyninmi O
. O

CA B-ORG
San I-ORG
Lorenzo I-ORG
de I-ORG
Almagro I-ORG
( O
Club B-ORG
Atlético I-ORG
San I-ORG
Lorenzo I-ORG
de I-ORG
Almagro I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
arhintinu B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O
Buenos B-LOC
Aires I-LOC
wamani O
. O

Centro B-ORG
de I-ORG
Minas I-ORG
Gerais I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
nisqaqa O
Brasil B-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

Celso B-ORG
Suckow I-ORG
da I-ORG
Fonseca I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
nisqaqa O
Brasil B-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
yachay B-ORG
sunturmi I-ORG
. O

CA B-ORG
Mineiro I-ORG
( O
Clube B-ORG
Atlético I-ORG
Mineiro I-ORG
) O
nisqaqa O
huk O
Brasilniyuq B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
( O
Philips O
Sport O
Vereniging O
) O
, O
icha O
PSV B-ORG
, O
nisqaqa O
huk O
Urasuyuniyuq B-ORG
piluta I-ORG
hayt'ay I-ORG
klubmi I-ORG
. O

1985 O
watapis O
UNESCO B-ORG
nisqa O
Tukuy B-ORG
runakunap I-ORG
qhapaq I-ORG
kaynin I-ORG
rimarirqan I-ORG
. O

Pont B-LOC
du I-LOC
Gard I-LOC
nisqaqa O
Ransiya B-LOC
mamallaqtapi O
huk O
chakam O
. O
1985 O
watapis O
UNESCO B-ORG
nisqa O
Tukuy B-ORG
runakunap I-ORG
qhapaq I-ORG
kaynin I-ORG
rimarirqan I-ORG
. O

Waraniyi O
simi O
( O
" O
Avañe'ẽ O
" O
; O
kastilla O
simipi O
: O
" O
Guaraní O
" O
) O
nisqaqa O
Waraniyi B-ORG
runakunap I-ORG
rimasqan O
rimaymi O
, O
Parawayipi B-LOC
, O
uralan O
Brasilpi B-LOC
, O
chinchay O
Arhintinapi B-LOC
, O
anti O
Buliwyapipas B-LOC
. O

Misi O
sillu O
, O
Mullupu O
waska O
icha O
Murlupu O
waska O
( O
" O
Uncaria O
tomentosa O
" O
) O
nisqaqa O
, O
kichwapi O
Mushupa O
shillu O
icha O
Mushupa O
shilluk O
nisqapas O
huk O
hampi O
yuram O
, O
misi O
sillu O
waskam O
, O
Awya B-LOC
Yalapi I-LOC
paray O
sach'a O
- O
sach'akunapi O
wiñaq O
. O

Yatana O
takiy O
phukulli O
icha O
Akurdiyun O
nisqaqa O
( O
kastilla O
simimanta O
: O
" O
acordeón O
" O
, O
italya B-LOC
simipi O
: O
" O
fisarmonica O
" O
) O
huk O
yatana O
llumpayuq O
phukuna O
waqachinam O
( O
yatana O
phukuna O
waqachina O
nisqa O
) O
. O

Florencio B-PER
Segura I-PER
Gutiérrez I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
1912 O
watapi O
paqarisqa O
Talawira B-LOC
llaqtapi O
, O
Apurimaq B-LOC
suyupi I-LOC
; O
2000 O
watapi O
wañusqa O
Talawira B-LOC
llaqtapi O
) O
huk O
piruwanu B-LOC
prutistanti O
pasturmi O
, O
taki O
qillqaqmi O
, O
t'ikraqpas O
karqan O
. O

Chikichasqa O
Rikch'aq O
Puka O
Sutisuyu O
nisqaqa O
Mamallaqtapura B-ORG
Huñu I-ORG
Sallqa I-ORG
Pachata I-ORG
Sallqapi I-ORG
Kaqkunata I-ORG
Amachanapaq I-ORG
( I-ORG
IUCN I-ORG
) I-ORG
nisqap O
llamk'aykusqan O
chikichasqa O
kawsaq O
rikch'aqkunamanta O
sutisuyum O
. O

Mamallaktata O
Pushak O
" O
( O
Mamallaqtata O
Pusaq O
) O
" O
icha O
Mamallakta O
Pushak O
" O
( O
Mamallaqtap O
Pusaqnin O
) O
" O
nispa O
Kichwa O
shimipi O
ninkum O
Ikwadur B-LOC
mama O
llaqtap O
umalliqnintam O
, O
kastilla O
simipi O
ufisyaltaqa O
Presidente O
de O
la O
República O
del O
Ecuador B-LOC
nisqatam O
. O

Yana O
amaru O
icha O
Yakumama O
" O
( O
Eunectes O
murinus O
) O
" O
nisqaqa O
Amarumayu B-LOC
sach'a I-LOC
- I-LOC
sach'a I-LOC
suyupi I-LOC
mayukunapi O
kawsaq O
yana O
amarum O
. O

Chilu O
( O
italya B-LOC
simimanta O
: O
" O
violoncello O
" O
, O
pisichasqa O
" O
cello O
" O
) O
nisqaqa O
huk O
phiskuna O
tiwlli O
waqachinam O
. O
Chilutaqa O
chankakunap O
chawpinpi O
hap'ispa O
antutawan O
phiskuspa O
waqachinchik O
. O

Uchpa O
nisqaqa O
( O
uchpamanta O
sutinchasqa O
) O
huk O
" O
rock O
" O
, O
" O
blues O
" O
nisqa O
qhichwa O
simipi O
takiq O
kusituymi O
. O
Freddy B-PER
Ortiz I-PER
, O
Antawaylla B-LOC
llaqtayuq O
runam O
, O
chay O
kusituyta O
paqarichirqan O
1994 O
watapi O
Wamanqa B-LOC
llaqtapim O
Wakin O
pichqa O
takiqkunaqa O
Wamanqa B-LOC
llaqtayuqmi O
. O

Niwari O
simi O
( O
Newar O
, O
Diwanaqri O
: O
नेपाल O
भाषा O
) O
Nipal B-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
rimaymi O
, O
hunuchá O
rimaqniyuq O
, O
tibetu O
birmanu O
rimaykunaman O
kapuq O
. O

The O
Beatles O
nisqaqa O
huk O
Hukllachasqa B-LOC
Qhapaq I-LOC
Suyu I-LOC
mama O
llaqtayuq O
" O
rock O
" O
nisqaqa O
kusituymi O
karqan O
, O
tawantin O
takiqkunam O
: O
John B-PER
Lennon I-PER
, O
Paul B-PER
McCartney I-PER
, O
George B-PER
Harrison I-PER
, O
Ringo B-PER
Starr I-PER
. O

Kusituyqa O
Liverpool B-LOC
llaqtapi O
( O
Inlatirra B-LOC
suyupi O
) O
paqarirqan O
1957 O
watapi O
. O
1970 O
watapitaq O
puchukarqan O
. O

Inka O
ñan O
nisqakunaqa O
Inkakunap O
rurachisqan O
Tawantinsuyupi B-LOC
ancha O
hatun O
ñankunas O
karqan O
. O

TK O
nisqaqa O
huk O
piruwanu B-LOC
kusituymi O
karqan O
. O
2005 O
watapim O
rakinakurqan O
. O

Musuq O
Rimanakuy O
icha O
Musuq O
Tistamintu O
nisqaqa O
Dyuspa O
Simin O
Qillqap O
musuq O
rakinmi O
, O
Jesus B-PER
kawsarqaptinña O
qillqasqa O
liwrunkunam O
, O
grigu O
simipi O
qillqasqa O
. O
Mushuq O
willariy O
, O
Ankash O
qallupi O
. O

Puna O
nisqaqa O
Javier B-PER
Pulgar I-PER
Vidal I-PER
- I-PER
pa I-PER
nisqankama O
Piruwpi B-LOC
, O
Antikunapi O
sallqa O
suyum O
, O
mama O
quchamanta O
4000 O
mitru O
hanaqmanta O
4800 O
mitrukama O
. O

Inka B-PER
Garcilaso I-PER
de B-PER
la I-PER
Vega B-PER
( O
" O
Gómez B-PER
Suárez I-PER
de B-PER
Figueroa I-PER
" O
) O
, O
( O
* O
watapi O
Qusqu B-LOC
llaqtapi O
paqarisqa O
- O
Córdoba B-LOC
llaqtapi O
Ispañapi B-LOC
wañusqa O
, O
Inkakunap O
kawsayninmanta O
Ispañulkunap O
atisqanmantapas O
achkata O
qillqarqan O
. O

Chiqap O
Jesuspa B-PER
Inlisyan O
( O
inlish O
simipi O
: O
" O
True O
Jesus B-PER
Church O
" O
) O
nisqaqa O
huk O
mana O
t'inkisqa O
kristiyanu O
inlisyam O
, O
1917 O
watapi O
paqarisqa O
Beijing B-LOC
llaqtapi O
( O
Chunwa B-LOC
mama O
llaqtapi O
) O
. O

Waqanki O
, O
Walkanki O
icha O
Gallu O
- O
gallu O
( O
latin O
simipi O
: O
" O
Masdevallia O
veitchiana O
" O
) O
nisqaqa O
huk O
hillurina O
yuram O
, O
Piruw B-LOC
mamallaqtapi O
, O
Qusqu B-LOC
suyupi I-LOC
wiñaq O
. O

Francisco B-PER
Solano I-PER
López I-PER
Carrillo I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
Asunción B-LOC
llaqtapi O
- O
† O
wañusqa O
Cerro B-LOC
Corá I-LOC
llaqtapi O
) O
huk O
Parawayianu O
awqaq O
pusaqmi O
, O
kawpaqpas O
karqan O
. O

Warmi O
: O
Elisa B-PER
Alicia I-PER
Lynch I-PER
, O
Wawakuna O
: O
Juan B-PER
Francisco I-PER
, O
Corina B-PER
Adelaida I-PER
, O
Enrique B-PER
Venancio I-PER
, O
Federico B-PER
Morgan I-PER
Lloyd I-PER
, O
Carlos B-PER
Honorio I-PER
wan O
Leopoldo B-PER
. O

Cecilia B-PER
" O
( O
kastilla O
simipi O
: O
Santa O
Cecilia B-PER
; O
latin O
simipi O
: O
Sancta O
Caecilia O
) O
" O
, O
sutiyuq O
warmiqa O
( O
* O
180 O
wata O
paqarisqa O
Roma B-LOC
llaqtapi O
- O
† O
wañusqa O
Catania B-LOC
llaqtapi O
) O
huk O
kathuliku O
Santam O
karqan O
. O

Paysandú B-LOC
llaqtaqa O
, O
Uruwayi B-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
hatun O
llaqtam O
. O

Durazno B-LOC
llaqtaqa O
, O
" O
Villa B-LOC
San I-LOC
Pedro I-LOC
del I-LOC
Durazno I-LOC
" O
, O
Uruwayi B-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
hatun O
llaqtam O
. O

José B-PER
Fructuoso I-PER
Rivera I-PER
y I-PER
Toscana I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
Durazno B-LOC
llaqtapi O
- O
† O
wañusqa O
Melo B-LOC
llaqtapi O
) O
huk O
Uruwayianu O
awqaq O
pusaqmi, O
kawpaqpas O
karqan O
. O

José B-PER
Zorrilla I-PER
y I-PER
Moral I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
Valladolid B-LOC
llaqtapi O
- O
† O
Madrid B-LOC
llaqtapi O
wañusqa O
) O
, O
Ispaña B-LOC
mama O
llaqtamanta O
qillqaqmi O
karqan O
. O

Apiaguaki B-ORG
Tüpa I-ORG
Jatun I-ORG
Yachay I-ORG
Wasi I-ORG
, O
Apiaguaki B-ORG
Tüpa I-ORG
Hatun I-ORG
Yachay I-ORG
Wasi I-ORG
icha O
Apiaguaki B-ORG
Tüpa I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
nisqaqa O
( O
aymara O
simipi O
: O
" O
Apiaguaki O
Tüpa O
Jach'a O
Yatiñ O
Uta O
" O
) O
Buliwya B-LOC
suyupi O
indihina O
yachay O
sunturmi O
, O
Kuruyukipim B-LOC
, O
Ivo B-LOC
kantunpim I-LOC
, O
Machariti B-LOC
munisipyupim I-LOC
, O
Luis O
Calvo O
pruwinsyapim O
, O
Chuqichaka B-LOC
suyupim O
. O

César B-PER
Itier I-PER
sutiyuq O
runaqa O
huk O
simikunamanta O
yachaqmi O
, O
t'ikraqpas O
. O
Aswanta O
Qhichwa O
simimantam O
yachan O
. O

Václav B-PER
Havel I-PER
( O
* O
paqarisqa O
Praha B-LOC
llaqtapi O
– O
† O
wañusqa O
Hrádeček O
llaqta O
chakra O
wasinpi O
) O
. O
mama O
llaqtayuq O
qillqaq O
wan O
pulitikumi O
qarqan. O
Umalliq O
. O

Václav B-PER
Klaus I-PER
( O
* O
paqarisqa O
Praha B-LOC
llaqtapi O
- O
) O
. O
huk O
mama O
llaqtayuq O
musikuq O
, O
yachaychiq O
, O
pulitiku O
, O
Uma O
kamayuq O
wan O
Umalliq O
. O

Ichirō B-PER
Mizuki I-PER
( O
水木一郎 O
" O
Mizuki B-PER
Ichirou I-PER
" O
) O
sutiyuq O
runaqa O
, O
icha O
Toshio B-PER
Hayakawa I-PER
( O
早川俊夫 O
" O
Hayakawa B-PER
Toshio I-PER
" O
) O
( O
paqarisqa O
Tukyu B-LOC
llaqtapi O
- O
) O
, O
huk O
mama O
llaqtayuq O
" O
anison O
" O
takiqmi O
, O
taki O
qillqaq O
, O
takichaqmi O
, O
simi O
kapchiqpas O
qarqan O
. O

Renzo B-PER
Revoredo I-PER
Zuazo I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
Lima B-LOC
llaqtapi O
- O
) O
huk O
Piruw B-LOC
mama O
llaqtayuq O
wan O
Universitario B-ORG
de I-ORG
Deportes I-ORG
piluta I-ORG
hayt'aqmi I-ORG
. I-ORG

Willian B-PER
Medardo I-PER
Chiroque I-PER
Távara I-PER
sutipaq O
runaqa O
icha O
" O
Periquito B-PER
" O
( O
* O
paqarisqa O
Murrupun B-LOC
pruwinsyapi I-LOC
- O
) O
huk O
Piruw B-LOC
mama O
llaqtayuq O
piluta O
hayt'aqmi O
. O

Giancarlo B-PER
Carmona I-PER
Maldonado I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
Lima B-LOC
llaqtapi O
- O
) O
huk O
Piruw B-LOC
mama O
llaqtayuq O
wan O
F. B-ORG
B. I-ORG
C. I-ORG
Melgar I-ORG
piluta I-ORG
hayt'aqmi I-ORG
. O

Juan B-PER
Esteban I-PER
Aristizábal I-PER
Vásquez I-PER
sutiyuq O
runaqa O
, O
icha O
Juanes B-PER
( O
paqarisqa O
Carolina B-LOC
del I-LOC
Príncipe I-LOC
llaqtapi O
- O
) O
huk O
Kulumbya B-LOC
mama O
llaqtayuq O
takiq O
wan O
takichaqmi O
qarqan. O
Pop, O
Rock O
. O

Raúl B-PER
Omar I-PER
Fernández I-PER
Valverde I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
Lima B-LOC
llaqtapi O
- O
) O
huk O
Piruw B-LOC
mama O
llaqtayuq O
wan O
Universitario B-ORG
de I-ORG
Deportes I-ORG
piluta I-ORG
hayt'aqmi I-ORG
. O

Luis B-PER
Alberto I-PER
Suárez I-PER
Díaz I-PER
( O
* O
paqarisqa O
Salto B-LOC
llaqtapi O
, O
Uruwayi B-LOC
mama O
llaqtapi O
- O
) O
huk O
Uruwayi B-LOC
mama O
llaqtayuq O
piluta O
hayt'aqmi O
. O

Antonio B-PER
Emiliano I-PER
Gonzales I-PER
Canchari I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
Lima B-LOC
llaqtapi O
- O
) O
huk O
Piruw B-LOC
mama O
llaqtayuq O
wan O
Universitario B-ORG
de I-ORG
Deportes I-ORG
piluta I-ORG
hayt'aqmi I-ORG
. O

John B-PER
Christian I-PER
Galliquio I-PER
Castro I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
Lima B-LOC
llaqtapi O
- O
) O
huk O
Piruw B-LOC
mama O
llaqtayuq O
wan O
Universitario B-ORG
de I-ORG
Deportes I-ORG
piluta I-ORG
hayt'aqmi I-ORG
. O

Eleazar B-PER
José I-PER
Manuel I-PER
Alejandro I-PER
Soria I-PER
Ibarra I-PER
sutiyuq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
Limaq B-LOC
llaqtapi O
- O
) O
huk O
mama O
llaqtayuq O
taripay O
amachaq O
wan O
piluta O
hayt'aqmi O
. O

Taytan O
: O
Alberto B-PER
Soria I-PER
; O
Maman O
: O
Victori B-PER
Ibarra I-PER
. O
&lt O
; O
br&gt O
; O
Warmi O
: O
.&lt O
; O
br&gt O
; O
Churinkuna O
: O
. O

Alma O
mater O
: O
Federico B-ORG
Villarreal I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Qatawi B-LOC
icha O
Q'atawi B-LOC
( O
kastilla O
simipi O
: O
" O
Catavi B-LOC
" O
) O
nisqaqa O
Buliwya B-LOC
mama O
llaqtapi O
huk O
llaqtam O
, O
P'utuqsi B-LOC
suyupi I-LOC
, O
Rafael B-LOC
Bustillo I-LOC
pruwinsyapi I-LOC
, O
Llallawa B-LOC
munisipyupi I-LOC
, O
Llallawa B-LOC
kantunpi I-LOC
. O

Herman B-PER
Van I-PER
Rompuy I-PER
( O
* O
paqarisqa O
Efferbeek O
llaqtapi O
- O
) O
, O
huk O
Bilhika B-LOC
mama O
llaqtayuq O
musikuq O
, O
pulitiku O
wan O
Uma O
kamayuq O
. O

Carolus B-PER
Magnus I-PER
, O
Karlus O
Hatun O
" O
( O
Karlus B-PER
hukyuq O
kaq O
) O
" O
( O
kastilla O
simipiN O
: O
" O
Carlomagno B-PER
" O
, O
aliman O
simipi O
: O
" O
Karl B-PER
der I-PER
Grosse I-PER
" O
, O
latín O
simipi O
: O
" O
Carolus B-PER
Magnus I-PER
" O
, O
Ransiya O
simipi O
wan O
inlish O
simipi O
: O
" O
Charlemagne O
" O
sutipaq O
runaqa O
( O
* O
paqarisqa O
Herstal B-LOC
llaqtapi O
- O
† O
wañusqa O
Aquisgrán O
llaqtapi O
) O
. O

Maryland B-LOC
nisqaqa O
Hukllachasqa B-LOC
Amirika I-LOC
Suyukunapi I-LOC
huk O
suyum O
. O
Uma O
llaqtanqa O
Annapolis B-LOC
llaqtam O
. O

Ulimpiku B-ORG
pukllaykuna I-ORG
2004 I-ORG
nisqaqa O
2004 O
watapi O
Athina B-LOC
llaqtapi O
( O
Grisya B-LOC
mama O
llaqtapi O
) O
XXVIII O
ñiqin O
Musuq O
pacha O
Ulimpiku O
pukllaykunam O
. O

Carlos B-PER
Baca I-PER
- I-PER
Flor I-PER
Soberón I-PER
sutipaq O
runaqa O
, O
( O
* O
paqarisqa O
Islay O
llaqtapi O
, O
Piruwpi B-LOC
- O
† O
wañusqa O
Paris B-LOC
llaqtapi O
, O
Piruwpi B-LOC
) O
, O
huk O
Piruw  B-LOC
mama O
llaqtayuq O
llimphiqmi O
qarqan O
. O

Mario B-PER
Hernán I-PER
Conejo I-PER
Maldonado I-PER
( O
paqarisqa O
Peguche B-LOC
ayllu O
llaqtapi O
, O
Otavalo B-LOC
kitipi I-LOC
, O
Impapura B-LOC
markapi I-LOC
, O
Ikwadurpi B-LOC
) O
huk O
ikwaduryanu B-LOC
, O
kichwa O
rimaq O
pulitiku O
runam O
. O
2000 O
watamanta O
Otavalo B-LOC
llaqtap O
kurakanmi O
kachkan O
. O

Pachakutik B-ORG
rikcharimuypim O
wankurisqa O
karqan O
. O

CCP B-ORG
- O
qa O
qhichwa O
runakunap O
hatun O
huñunakuykunapim O
llamk'anakun O
, O
mamallaqtappas O
mamallaqtapurapas O
. O
Antikuna B-ORG
Aylluruna I-ORG
Tantanakuykunap I-ORG
T'inkinakuyninpim I-ORG
" O
( O
Coordinadora B-ORG
Andina I-ORG
de I-ORG
Organizaciones I-ORG
Indígenas I-ORG
) O
" O
wankurisqa O
. O

CCP B-ORG
- O
qa O
kamarisqas O
karqan O
. O
Ñawpaq O
kaq O
pusaqninkunaqa O
Ika O
suyumanta O
Juan B-PER
Hipólito I-PER
Pévez I-PER
Oliveros I-PER
sutiyuq O
chakrarunam O
" O
( O
Secretario O
General O
) O
" O
, O
Kumbinsyun B-LOC
pruwinsyamanta O
Ernesto B-PER
Quispe I-PER
Ledesma I-PER
sutiyuq O
taripay O
amachaqmi O
" O
( O
Secretario O
de O
Organización O
) O
" O
. O

Thomas B-PER
More I-PER
, O
( O
kastilla O
simipi O
: O
Tomás B-PER
Moro I-PER
, O
inlish O
simipi O
: O
Saint B-PER
Thomas I-PER
More I-PER
) O
( O
* O
paqarisqa O
London B-LOC
llaqtapi O
- O
† O
wañusqa O
London O
llaqtapi O
" O
) O
huk O
Hukllachasqa B-LOC
Qhapaq I-LOC
Suyu I-LOC
mama O
llaqtayuq O
Dyusmanta O
yachachiq O
, O
taripay O
amachaq O
, O
qillqaq O
wan O
pulitiku O
kaspa O
runam O
karqan O
huk O
kathuliku O
Santu O
karqan O
. O
. O

2000 O
watapi O
Ikwadurpi B-LOC
ñawpaq O
indihina O
runa O
kurakamanmi O
akllasqa O
karqan O
, O
musuqmantataq O
2005 O
watapi O
2009 O
watapipas O
. O
2006 O
watapim O
Pachakutik B-ORG
rikcharimuyta O
saqirqan O
. O

Kunanqa O
Rafael B-PER
Correap I-PER
partidunpi O
Movimiento B-ORG
País I-ORG
nisqapim O
wankurisqa O
. O

Rimakunmi O
Sudamérica B-LOC
nispa O
kinraypi O
Boliviapi B-LOC
, O
Perupi B-LOC
, O
Chilepi B-LOC
, O
Ecuadorpi B-LOC
hinallataq O
Argentinapi B-LOC
. O

chaymantataq O
quechua O
II O
nisqataq O
mast’arikuranpuni O
, O
rimakuntaqmi O
Ecuadorpi B-LOC
, O
chinchapi O
hinallataq O
qollapi O
Perú B-LOC
llaqtapi O
, O
Boliviapi B-LOC
, O
Chilepi B-LOC
hinallataq O
Argentinapi B-LOC
ima O
. O

Ministerio B-ORG
Agriculturamanta I-ORG
huk O
( O
1 O
) O
representante O
, O
paymi O
riki O
presidente O
de O
Consejo O
Directivo O
nisqa O
. O

Ministerio B-ORG
del I-ORG
Ambiente I-ORG
nisqamamantahuk O
( O
1 O
) O
representante O
nisqa O
. O

Autoridad O
Nacionalmi O
Ministerio B-ORG
de I-ORG
relaciones I-ORG
Exteriores I-ORG
nisqawan O
rimarin O
acuerdos O
multinacionales O
qillqakunanpaq O
, O
yaku O
unu O
cuencakunapi O
allin O
apakunanpaq O
. O

Autoridad O
Nacional O
, O
Consejo O
de O
Cuencawan O
, O
Ministerio B-ORG
Ambientewan I-ORG
rimarispa O
, O
tukuy O
imaynata O
ruwanku O
yaku O
unu O
allin O
conservasqa O
, O
allin O
ptotegesqa O
kananpaq O
. O

Hinam O
kunanpas, O
manam O
huñu O
masichakuqllachu O
kanchik O
, O
ichaqa O
kallanchiktaq O
mañarikullaqtaqmi O
allin O
ruranawanchikwanpas O
, O
hinallataq O
Perú B-LOC
suyuwan I-LOC
Alemania B-LOC
suyuwan I-LOC
masichakuyninpiqa O
yanaparillaqtaqmi O
kanchik O
. O

Alemania B-LOC
yachay O
wasi O
Alexander B-PER
von I-PER
Humboldt I-PER
sutichasqapim O
, O
hinallataq O
Centro O
de O
Estudios O
Profesionales O
BBZ O
nisqa O
wasikunapi O
masichasqa O
yachanata O
qusqanchik O
, O
manam O
waynakunapaqqa O
munasqa O
yachana O
hinallatachu O
haywarinchik O
, O
astawanmi O
aswan O
yachakuq O
runakunatam O
qhatuchaq O
masinchikkunawanqa O
haywarinchik O
, O
chaywantaq O
paykuna O
pim O
kasqankutaqa O
lliw O
suyukunapi O
astawan O
sayachinku O
. O

Alemania B-LOC
Asociación O
de O
Cámaras O
( O
DIHK O
) O
nisqapaq O
hinallataq O
Ministerio B-ORG
Federal I-ORG
de I-ORG
Economía I-ORG
y I-ORG
Tecnología I-ORG
( I-ORG
BMWi I-ORG
) I-ORG
nisqapaqpas O
hatun O
añaychaykuytam O
quyta O
munanchik O
, O
paykunaqa O
yanapayninkutapas O
, O
sunqunkutapas O
riqsiyninkutapas O
quwallawarqanchikmi O
. O

Qhawarinapaqqa O
, O
Alemaniap B-LOC
Camaranqa O
Perú B-LOC
suyupi O
Alemaniap B-LOC
qhatukuyta O
ruraspanmi O
, O
Perú B-LOC
empresakunataqa O
Alemaniap B-LOC
Europap B-LOC
qhatuchankuman O
yaykuchin O
, O
kaytaq O
iskay O
suyukunap O
chhalakunankutam O
allinta O
yurichin O
. O

Alma O
mater O
ː O
Complutense B-ORG
Madridmanta I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
, O

Alma O
mater O
ː O
Saint B-ORG
- I-ORG
Joseph I-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
, O
Beirut B-LOC

Alma O
mater O
: O
Madras B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
San I-ORG
Luis I-ORG
Maristas I-ORG
( O
Barranco B-LOC
) O
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Inmaculada I-ORG
( O
Lima B-LOC
) O
wan O
Colegio B-ORG
Mondragone I-ORG
( O
Roma B-LOC
) O
. O

Alma O
mater O
: O
Escuela B-ORG
Superior I-ORG
de I-ORG
Bellas I-ORG
Artes I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Nación I-ORG
Ernesto I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Cárcova I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Truhillu B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG

Alma O
mater O
: O
Escuela B-ORG
Nacional I-ORG
Superior I-ORG
Autónoma I-ORG
de I-ORG
Bellas I-ORG
Artes I-ORG
del I-ORG
Perú I-ORG
( O
ENSABAP B-ORG
) O
, O

Alma O
mater O
ː O
Escuela B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Guardia I-ORG
Civil I-ORG
y I-ORG
Policía I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Minas B-ORG
Gerais I-ORG
Yachay I-ORG
suntur I-ORG

Alma O
mater O
: O
Escuela B-ORG
Juilliard I-ORG
/ O
Universidad B-ORG
de I-ORG
Indiana I-ORG
Bloomington I-ORG
/ O
Saint B-ORG
Louis I-ORG
Priory I-ORG
School I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Barcelona B-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
La I-ORG
Salle I-ORG
Bonanova I-ORG

Yachaywasi O
: O
Colegio B-ORG
San I-ORG
Andres I-ORG
& O
lt O
; O
br O
& O
gt O
; O
Yachay O
suntur O
: O
Allwiya B-ORG
Mama I-ORG
llaqtap I-ORG
Yachay I-ORG
Suntur I-ORG
. O

Yachaywasi O
: O
La B-ORG
Inmaculada I-ORG
Yachay I-ORG
wasi I-ORG
. O

Alma O
mater O
: O
Dartmouth B-ORG
College I-ORG
/ O
Helsinki B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Alma O
mater O
Padova B-ORG
Yachay I-ORG
Sunturnin I-ORG
. O

Qhipa O
kaq O
watakunapi O
allin O
qullqichakuyraykum O
, O
América B-LOC
Latina I-LOC
suyukunamantaqa O
Perú B-LOC
suyuqa O
as O
huqarisqa O
hina O
rikurin O
. O

Dr. O
Metzger B-PER
chayasqanmantaqa O
prensapim O
rimarikun O
, O
hinam O
Perú B-LOC
suyuwan I-LOC
Alemaniawan B-LOC
masichakuspa O
apakunankupaqqa O
, O
Camara O
paqarichisqatam O
allin O
chaninchasqata O
hinatam O
qhawarinku O
. O

Chay O
pachapaqqa O
, O
Acción B-ORG
Popularmanta I-ORG
, O
Dr. O
Manuel B-PER
Ulloa I-PER
Elías I-PER
; O
Partido B-ORG
Popular I-ORG
Cristiano I-ORG
( I-ORG
PPC I-ORG
) I-ORG
nisqamantataq O
, O
Dr. O
Ernesto B-PER
Alayza I-PER
; O
hinallataq O
APRA B-ORG
nismantapas O
Julio B-PER
César I-PER
Albam I-PER
hamurqanku O
, O
hinam O
Camarap O
masinkunamanmi O
, O
imayna O
qullqichayninkumantaqa O
riqsichinku O
. O

Chaymantaqa O
, O
Acción B-ORG
Popularmi I-ORG
1980 O
watapi O
umalliq O
akllakuypiqa O
llalliparqan O
, O
hinam O
hamuq O
pichqa O
watantinqa O
Perú B-LOC
suyup I-LOC
umaqlliqnin O
arquitecto O
Fernando B-PER
Belaúnde I-PER
Terrym I-PER
karqan O
. O

Chay O
watapim O
Dr. O
Günter B-PER
Metzger I-PER
pasapunanpaqmi O
, O
allin O
raymita O
apakun O
, O
payqa O
Caramarap O
qallarisqanmanta O
pacha O
umalliqnin O
hina O
llamk'arqan O
. O

1981 O
watapi O
, O
Energía B-ORG
y I-ORG
Mina I-ORG
sutichasqap O
umalliqnin O
Pedro B-PER
Pablo I-PER
Kuczynskitawan I-PER
mineriamanta O
empresakunatawanmi O
, O
Junta O
Directivap O
masinkunawan O
Camarap O
umalliqninwanpas O
Alemaniaman B-LOC
pusanku O
. O

Yachachinaman O
yanapariypiqa O
, O
1985 O
watapim O
Colegio B-ORG
Alexander I-ORG
von I-ORG
Humboldtpa I-ORG
Instituto B-ORG
ESEP I-ORG
Middendorf I-ORG
sutichasqa O
yuririyninpim O
, O
Camaraqa O
yanaparirqan O
. O

Kay O
munapachiy O
yachanaqa O
, O
iskay O
niray O
yachachiytam O
haywarikun O
, O
Alemaniapi B-LOC
rurasqankuta O
hinam O
. O

Perú B-LOC
suyup I-LOC
qullqichayninqa O
yaqalla O
urmaymantañam O
huqarikuchkarqan O
, O
hinapunitaq O
achka O
empresakunapas O
ima O
qullqiyninkutaqa O
sinchitapuni O
imachamantapas O
waqaychaqku O
. O

1991 O
watapiqa O
, O
Peru O
Info O
sutichasqa O
revistatam O
iskay O
simipi O
qillqariyta O
qallarinku O
, O
kaytaq O
allintam O
Perú B-LOC
suyupipas I-LOC
Alemaniapipas B-LOC
chaskirikun O
. O

Nisyutapuni O
llaqta O
k'anchariy O
wañurqapuptinmi O
, O
Camaraqa O
grupo O
electrógeno O
nisqatam O
Av. O
Camino B-LOC
Real I-LOC
k'ikllupi O
musuq O
wasin O
kaqpaqqa O
rantin O
. O

Berlinpi B-LOC
qhatuna O
apakun O
chaypiqa O
, O
Alemaniap B-LOC
umalliqnin O
Richard B-PER
von I-PER
Weizäckermi O
, O
Perú B-LOC
suyumanta O
stand O
Camara O
huñusqantam O
qhawaq O
hamun O
. O

Alemaniapi B-LOC
hatun O
qhatuchanakuna O
apakuqkunapiqa O
, O
ADEXwan B-ORG
Promperuwan B-ORG
sispalla O
masichakuspam O
Perú B-LOC
suyumanta O
hawakunapi O
ranaq O
empresakunataqa O
yanapankun O
. O

1996 O
watapiqa O
, O
Camarap O
Junta O
Directivamanta O
achka O
masichakuqkunam O
umalliq O
Fujimoritaqa B-PER
Alemania B-LOC
ch'usananta O
pusaysinku O
, O
chaywanqa O
Alemaniawan B-LOC
Perú B-LOC
suywan O
qhatuchayninqa O
allintam O
kallpacharikun O
. O

Chunka O
wataña O
hap'ikusqanmantañam O
, O
Alberto B-PER
Fujimoriqa I-PER
, O
chayraq O
llaqta O
kamachiyta O
saqirparin O
. O

Llaqta O
kamachiykuna O
hukniraptinpas O
, O
90 O
watakunapi O
llaqta O
qullqichay O
hatarisqanwanmin O
Alejandro B-PER
Toledo I-PER
2001 O
wata O
kamachiyninpipas O
kikillantaqmi O
kallpanchakuchkan O
, O
chaywanqa O
Perú B-LOC
suyup O
qullqi O
hap'iyninqa O
asllatawanmi O
wiñarqun O
. O

Chaymantam O
Arequipa B-LOC
llaqtapi O
Extemin O
2001 O
sutichasqa O
qhatuna O
apakuqpim O
, O
achka O
empresakunaqa O
puriykachanku O
. O

Perú B-LOC
suyupi O
Alemania B-LOC
empresakuna O
qullqi O
churaqkunaman O
yanapanapaqmi O
, O
Camaraqa O
San B-LOC
Isidro I-LOC
wasinpim O
German O
Business O
Center O
sutichasqatam O
yurichin O
. O

2003 O
watapi O
Paraqallariy O
killa O
kachkaptinmi O
, O
Camaraqa O
huñunakuyta O
apachin O
, O
chaypitaq O
Alejandro B-PER
Toledoqa I-PER
Alemaniaman B-LOC
Franciaman B-LOC
ima O
ch'usasqanmantaqa O
rimarin O
. O

Chay O
watapim O
, O
1998 O
watamantaraq O
Camaraq O
umalliqnin O
Oliver B-PER
Jörkqa I-PER
, O
Noruego O
- O
Alemanap O
Camaranmanmi O
astatakun O
, O
chaymantataq O
2004 O
watapim O
Jörg B-PER
Zehnle I-PER
kunankama O
chay O
Camarataqa O
umallin O
. O

1976 O
watapaqqa O
, O
Humboldt B-ORG
yachay I-ORG
wasipim O
4 O
carreras O
profesionales O
nisqa O
yachachiyta O
qallarichin O
, O
kaytaq O
Superior B-ORG
de I-ORG
Educación I-ORG
Profesional I-ORG
E.W. I-ORG
Middendorff I-ORG
sutichasqa I-ORG
karqan O
. O

70 O
warakunaqa O
, O
General O
Velascop B-PER
llaqta O
kamachiyninpiqa O
, O
sinchi O
sasa O
pachapunim O
karqan O
. O

Chaymanta O
Morales B-PER
Bermúdez I-PER
kikin O
runa O
llaqta O
umalliqta O
akllanankupaq O
kamachiptinmi O
, O
Camaraqa O
sapan O
partido O
político O
umachaq O
runakunatam O
hatun O
rimariypi O
huñuchin O
, O
kayqa O
imaynata O
llaqtata O
kamachinqaku O
chayta O
riqsinapaqmi O
apakun O
. O

Chay O
rimanakuy O
tukukuptinmi O
, O
APRAmanta B-ORG
Luis B-PER
Alva I-PER
Castrowan I-PER
rimarqani O
, O
hinallataq O
qhipa O
huch'uy O
willakuy O
rimarisqaytapas O
haymarinim O
. O

Morales B-PER
Bermúdez I-PER
kamachayninpiqa O
, O
manam O
Cámara O
Alemanaq O
umalliqninllachu O
karqani O
, O
Asociación B-ORG
Marítima I-ORG
del I-ORG
Perú I-ORG
huñutapas O
umalliranim O
. O

Paywan O
tupayninqa O
, O
Guillermo B-PER
Cornejo I-PER
mink'arikusqaraykum O
apakun O
, O
kay O
qhipaqa O
paypa O
umalliqninmi O
karqan O
. O

Llamk'achkaptiyqa O
, O
Junta O
Directivawan O
ñawpa O
llaqta O
umalliq O
Alberto B-PER
Fujimoritam I-PER
Alemaniaman B-LOC
pusasqaykum O
ancha O
qhawarinapaq O
ruwayqa O
karqan O
. O

Guillermo B-PER
Cornejo I-PER
| O
1981 O
- O
1982 O
& O
1985 O
- O
1991 O
watakunapi O
Camarap O
umalliqnin O
. O

Jorge B-PER
von I-PER
Wedemeyer I-PER
| O
1992 O
- O
1993 O
, O
1997 O
- O
1999 O
& O
2005 O
- O
2006 O
watakunapi O
Camarap O
umalliqnin O
. O

Camarap O
Junta O
Directivanman O
haykunaypaqmi O
wiraqucha O
Guillermo B-PER
Cornejom I-PER
1987 O
watapi O
mink'arikuwan O
. O

Perú B-LOC
suyuwan O
Alemaniawan B-LOC
asuykachaykuyninkumantaqa O
, O
Camaraqa O
allinchakullanmi O
Alemaniamanta B-LOC
Perú B-LOC
suyupi O
wakin O
huñukuna O
kaqkunawanqa O
, O
ñataq O
Embajadawan O
, O
Alemaniap B-LOC
yachay O
wasinkunawan O
utaq O
Instituto B-ORG
Goethe I-ORG
nisqawanpas O
ima O
. O

1998 O
watapi O
, O
Stuttgart O
llaqtapi O
hatun O
huñunakuy O
Conferencia O
de O
la O
Economía O
Alemana O
sobre O
América B-LOC
Latina B-LOC
ukhunpi O
, O
CONFIEPwan B-ORG
Asociación B-ORG
de I-ORG
Cámaras I-ORG
Alemanaswan I-ORG
( I-ORG
DIHK I-ORG
) I-ORG
yanapakuyta O
siq'ichachkaptinkum O
, O
ichapas O
hatun O
qhawariyqa O
apakun O
. O

Velasco B-PER
pacha O
kamachiyninpiqa O
, O
hawa O
suyukunamanta O
runakunaqa O
manam O
gobiernowan O
chaskisqa O
hinachu O
karqayku O
. O

Kayqa O
, O
wiraqucha O
Buzzio B-PER
yanapasqanwanraykum O
apakun O
, O
chay O
pachapi O
paywanqa O
allinllatam O
puriq O
karqayku O
. O

Uma O
llaqtanqa O
Salem B-LOC
llaqtam O
. O

María B-PER
Eva I-PER
Duarte I-PER

* O
Awqaylli O
Panaka O
( O
Yawar B-PER
Waqaqpa I-PER
panakan O
) O
. O

George B-PER
Walker I-PER
Bush I-PER

Uma O
llaqtanqa O
Morelia B-LOC
llaqtam O
. O

PUSAPUNA O
Noemi B-PER
( O
takiq O
) O

Lupuna B-LOC
' O
Ceiba O
pentandra O
' O

PUSAPUNA O
Huwan B-PER
Pawlu I-PER
II I-PER

. O
' O
Binidiktu B-PER
III I-PER
' O
. O

Ayakuchu B-LOC
Pampa I-LOC
willkachasqa I-LOC
ñawpa I-LOC
suyu I-LOC

. O
' O
Nicolás B-PER
Lindley I-PER
' O
. O

Berti B-PER
Vogts I-PER
- O
3 O
. O

Kamasqa O
, O
Ollanta B-PER
Humala I-PER
Umalliqmi O
. O
Mesut B-PER
Özil I-PER
- O
9 O
. O

. O
' O
Juan B-PER
Antonio I-PER
Pezet I-PER
' O
. O

Uma O
llaqtanqa O
Albany B-LOC
llaqtam O
. O

. O
' O
Antonio B-PER
Alzamendi I-PER
' O
. O

PUSAPUNA O
Pakaqi B-LOC
Nasa I-LOC
Q'ara I-LOC
munisipyu I-LOC

Franco B-PER
Baresi I-PER
- O
3 O
. O

PUSAPUNA O
Awqaq B-LOC
sipaskuna I-LOC
mayu I-LOC

Gaius B-PER
Iulius I-PER
Caesar I-PER

Teresa B-PER
de I-PER
Jesús I-PER
. O

Tupaq B-PER
Amaru I-PER
iskay I-PER
ñiqin I-PER

PUSAPUNA O
Misti B-LOC
( O
ariq O
) O

PUSAPUNA O
San B-LOC
Francisco I-LOC
( I-LOC
California I-LOC
) I-LOC

Las B-LOC
Palmas I-LOC
de I-LOC
Gran I-LOC
Canaria I-LOC

Juan B-PER
Manuel I-PER
Vargas I-PER
. O

Tumpis B-LOC
mama I-LOC
llaqta I-LOC
risirwa I-LOC

** O
. O
' O
Iwrupa B-LOC
' O
. O

. O
' O
Jesus B-PER
Von I-PER
Nazareth I-PER
' O
. O
' O
( O
2007 O
) O

. O
' O
Igor B-PER
Belanov I-PER
' O
. O

Pakaya B-LOC
- I-LOC
Samirya I-LOC
mama I-LOC
llaqta I-LOC
risirwa I-LOC

. O
' O
Justo B-PER
Figuerola I-PER
' O
. O

. O
' O
Antonio B-PER
José I-PER
de I-PER
Sucre I-PER
' O
. O

. O
' O
Justiniano B-PER
Borgoño I-PER
' O
. O

Tupaq B-PER
Amaru I-PER
iskay I-PER
ñiqin I-PER

Joya B-LOC
de I-LOC
los I-LOC
Sachas I-LOC
kiti I-LOC

. O
' O
José B-PER
Pardo I-PER
y I-PER
Barreda I-PER
' O
. O

PUSAPUNA O
Awya B-LOC
Yala I-LOC
( I-LOC
Mulanpi I-LOC
) I-LOC

Sergio B-PER
Ramos I-PER
- O
16 O
. O

Cercado B-LOC
pruwinsya I-LOC
] O
] O
, O
Moxos B-LOC
pruwinsya I-LOC
, O
Marbán B-LOC
pruwinsya I-LOC
, O
José B-LOC
Ballivián I-LOC
pruwinsya I-LOC

. O
' O
James B-PER
Monroe I-PER
' O
. O

. O
' O
Francisco B-PER
de I-PER
Luna I-PER
Pizarro I-PER
' O
. O

PUSAPUNA O
San B-LOC
Miguel I-LOC
( I-LOC
Kutupaksi I-LOC
) I-LOC

. O
' O
Liyun B-PER
VI I-PER
' O
. O

. O
' O
Butros B-PER
Butros I-PER
- I-PER
Ghali I-PER
' O
. O

Juan B-PER
Domingo I-PER
Perón I-PER

. O
' O
Lizardo B-PER
Montero I-PER
' O
. O

David B-PER
Trezeguet I-PER
- O
21 O
. O

pusapuna O
Jean B-PER
- I-PER
Baptiste I-PER
de I-PER
Lamarck I-PER

Gerd B-PER
Müller I-PER
- O
14 O
. O

Liszt B-PER
, O
Franz I-PER
( O
1811 O
- O
1886 O
) O

3 O
GP B-LOC
de I-LOC
Hungría I-LOC
( O
1988 O
- O
1991 O
- O
1992 O
) O

José B-PER
de I-PER
la I-PER
Mar I-PER

Ika B-LOC
suyu I-LOC
, O
Naska B-LOC
pruwinsya I-LOC

Jürgen B-PER
Klinsmann I-PER
- O
19 O
. O

Ullantaytampu B-LOC
( O
kunankamapas O
llaqtayuq O
, O
2.792 O
m O
hanaq O
) O

Bobby B-PER
Charlton I-PER
- O
10 O
. O

. O
' O
Andrés B-PER
de I-PER
Santa I-PER
Cruz I-PER
' O
. O

. O
' O
Simón B-PER
Bolívar I-PER
' O
. O

Toribio B-PER
Rodríguez I-PER
de I-PER
Mendoza I-PER

Manqu B-PER
Qhapaq I-PER
iskay I-PER
ñiqin I-PER

Basilika O
Katidral O
, O
Ariqipa B-LOC
llaqtapi O

Qirupampa B-LOC
pruwinsya I-LOC
( O
' O
Sucre B-LOC
' O
) O

30px O
] O
] O
' O
Arhintina B-LOC
' O
. O

Kamasqa O
, O
Alan B-PER
García I-PER
Umalliqmi O
. O

Ayakuchu B-LOC
suyu I-LOC
, O
Wanta B-LOC
pruwinsya I-LOC
, O
Wanta B-LOC
distritu I-LOC

Giuseppe B-PER
Meazza I-PER
- O
21 O
. O

John B-PER
Ronald I-PER
Reuel I-PER
Tolkien I-PER

Muqiwa B-LOC
suyu I-LOC
, O
General B-LOC
Sánchez I-LOC
Cerro I-LOC
pruwinsya I-LOC
, O
Ubinas B-LOC
distritu I-LOC

PUSAPUNA O
Lima B-LOC
Qhapaq I-LOC
llaqta I-LOC
suyu I-LOC

Puente B-LOC
Piedra I-LOC
distritu I-LOC

Calzada B-LOC
] O
] O
, O
Ch'iyar B-LOC
Juqhu I-LOC
) O

Wamachuku B-LOC
llaqtamantaqa O
10 O
km O
karum O
. O

Carles B-PER
Puyol I-PER
- O
6 O
. O

PUSAPUNA O
Adolfo B-PER
Bioy I-PER
Casares I-PER

. O
' O
2 O
' O
. O
Bolívar B-LOC
marka I-LOC

PUSAPUNA O
Trentino B-LOC
Urin I-LOC
Tirul I-LOC

Uchuk B-LOC
Wamanqaqa I-LOC
distritu I-LOC

. O
' O
George B-PER
Weah I-PER
' O
. O

. O
' O
Eda B-PER
Rivas I-PER
' O
. O

pusapuna O
Tuku B-LOC
rit'i I-LOC
urqu I-LOC

Chinchay B-LOC
Ilanda I-LOC
nisqaqa O
Hukllachasqa B-LOC
Qhapaq I-LOC
Suyumanmi I-LOC
kapuchkan O
. O

Paquyaq B-LOC
asuka I-LOC
' O
( O
Otaria O
flavescens O
) O
' O

Loa B-LOC
mayu I-LOC
, O
443 O
km O
( O
Antofagasta B-LOC
suyu I-LOC
) O

. O
' O
Miguel B-PER
de I-PER
San I-PER
Román I-PER

Hugo B-PER
Banzer I-PER
Suárez I-PER
( O
1997-2001 O
) O

Fernando B-PER
Torres I-PER
- O
10 O
. O

Thierry B-PER
Henry I-PER
- O
13 O
. O

San B-LOC
Borja I-LOC
munisipyu I-LOC
, O
Rurrenabaque B-LOC
munisipyu I-LOC
, O
Santa B-LOC
Ana I-LOC
munisipyu I-LOC

Kamasqa O
, O
Alberto B-PER
Fujimori I-PER
Umallqmi O
. O

. O
' O
Bautista B-PER
Saavedra I-PER
Mallea I-PER
' O
. O

, O
Yuraq B-LOC
Walla I-LOC
, O
Anqash B-LOC
suyu I-LOC

. O
' O
5 O
' O
. O
Chimpurasu B-LOC
marka I-LOC

Hernán B-PER
Cortésta I-PER
yanaparqan O

PUSAPUNA O
Lurisquta B-LOC
( I-LOC
Qullaw I-LOC
) I-LOC

pusapuna O
Wilhelm B-PER
von I-PER
Humboldt I-PER

黄現璠 O
/ O
黄现璠 O
Huang B-PER
Xianfan I-PER
( O
1899 O
- O
1982 O
) O

Salinas B-LOC
de I-LOC
Garci I-LOC
Mendoza I-LOC
' O

José B-PER
Andrade I-PER
- O
2 O
. O

PUSAPUNA O
Qullqi B-LOC
( I-LOC
Qusqu I-LOC
) I-LOC

Mozart B-PER
, O
Wolfgang I-PER
Amadeus I-PER
( O
1756 O
- O
1791 O
) O

Terenci B-PER
Moix I-PER
( O
1942 O
- O
2003 O
) O

. O
' O
Trygve B-PER
Lie I-PER
' O
. O

PUSAPUNA O
K'upuraki B-LOC
distritu I-LOC
( O
Ariqipa B-LOC
) O

Patrick B-PER
Vieira I-PER
- O
5 O
. O

Marcus B-PER
Tullius I-PER
Cicero I-PER

Piray B-LOC
mayu I-LOC
, O
Santa B-LOC
Krus I-LOC
llaqta O
ñiqpi O

Qulcha B-LOC
`` O
K O
' O
munisipyu O

PUSAPUNA O
Santiago B-LOC
de I-LOC
Méndez I-LOC
kiti I-LOC

Truhillu B-LOC
790 O
0 O
tiyaq O

. O
' O
Lev B-PER
Yashin I-PER
' O
. O

Señorninchik O
Jescristopa O

. O
' O
Raúl B-PER
Porras I-PER
Barrenechea I-PER
' O
. O

Pichincha B-LOC
marka I-LOC
, O
Mejía B-LOC
kiti I-LOC

Pierre B-PER
Littbarski I-PER
- O
8 O
. O

Puerto B-LOC
Villarroel I-LOC
munisipyu I-LOC

Shuyturahu B-LOC
' O
( O
Alpamayo B-LOC
) O
' O
, O
Anqash B-LOC
suyupi I-LOC

. O
' O
Joaquín B-PER
Crespo I-PER
' O
. O

. O
' O
Pawlu B-PER
V I-PER
' O
. O

Raqch'ipi B-LOC
Qun O
Tiksi O
Wiraqucha O
yupaychana O
wasip O

José B-PER
Guillermo I-PER
Del I-PER
Solar I-PER

John B-PER
Ronald I-PER
Reuel I-PER
Tolkien I-PER

Chuqiyapu B-LOC
suyu I-LOC
, O
Inkisiwi B-LOC
pruwinsya I-LOC
, O
Q'imi B-LOC
munisipyu I-LOC

. O
' O
Andrew B-PER
Jackson I-PER
' O
. O

. O
' O
Friedrich B-PER
Ebert I-PER
' O
. O

Chuqichaka B-LOC
suyu I-LOC
, O
Chinchay B-LOC
Sinti I-LOC
pruwinsya I-LOC
, O
Urin B-LOC
Sinti I-LOC
pruwinsya I-LOC

. O
' O
Luis B-PER
Figo I-PER
' O
. O

-- O
> O
. O
' O
Felipe B-PER
Segundo I-PER
Guzmán I-PER
' O
. O

Huk O
kanchakunap O
puchunkunatataq O
Ullantaytampu B-LOC
llaqtapim O
tarinchik O
. O

. O
' O
Yang B-PER
Jiechi I-PER
' O
. O

Amedeo B-PER
Avogadro I-PER
- O
Antoine B-PER
Lavoisier I-PER
- O
Henry B-PER
Le I-PER
Châtelier I-PER
- O
Dmitri B-PER
Mendeleev I-PER
- O
Lothar B-PER
Meyer I-PER

Djalma B-PER
Santos I-PER
- O
3 O
. O

. O
' O
Flórián B-PER
Albert I-PER
' O
. O

. O
' O
Felipe B-PER
Segundo I-PER
Guzmán I-PER
' O
. O

Chuqiyapu B-LOC
suyu I-LOC
, O
Inkisiwi B-LOC
pruwinsya I-LOC
, O
Q'imi B-LOC
munisipyu I-LOC

P'isaq B-LOC
llaqtam O
Willkamayuwan B-LOC
, O
Willka B-LOC
Qhichwapi I-LOC
. O

Wallqa B-LOC
Wallqa B-LOC
( O
6.025 O
m O
) O

Surutu B-LOC
mayu I-LOC
, O

Lari B-LOC
distritu I-LOC
, O
Madrigal B-LOC
distritu I-LOC

Jürgen B-PER
Kohler I-PER
- O
5 O
. O

. O
' O
Rafael B-PER
Caldera I-PER
' O
. O

PUSAPUNA O
Santa B-LOC
Rusa I-LOC
distritu I-LOC
( O
Apurimaq B-LOC
) O

Cajas B-LOC
mama I-LOC
llaqta I-LOC
parki I-LOC

Wiñaymarka B-LOC
qucha I-LOC
, O
Titiqaqa B-LOC
qucha I-LOC

. O
' O
Alfredo B-PER
Di I-PER
Stéfano I-PER
' O
. O

, O
Buliwyap B-LOC
Kunti I-LOC
Wallan I-LOC